{
  "surah_id": "15",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "15:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَقُرْءَانٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "الٓر",
          "options": [
            "الٓر",
            "قُلُوبِ",
            "بِرَٰزِقِينَ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "Alif Laam Ra"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "الٓر _____ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَقُرْءَانٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱعْبُدْ",
            "تِلْكَ",
            "ٱلْجَمِيلَ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "الٓر تِلْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ وَقُرْءَانٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "إِنَّهَا",
            "مِن",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "(are) the Verses"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "الٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ وَقُرْءَانٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قَوْمٌ",
            "ﱂ",
            "نُبَشِّرُكَ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "الٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَقُرْءَانٍ",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "وَقُرْءَانٍ",
            "وَمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and Quran"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "الٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَقُرْءَانٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "سُكِّرَتْ",
            "وَيَتَمَتَّعُوا۟",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "15:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ يَوَدُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ كَانُوا۟ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "رُّبَمَا",
          "options": [
            "رُّبَمَا",
            "بُيُوتًا",
            "عِبَادِى",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "رُّبَمَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ كَانُوا۟ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "يَوَدُّ",
          "options": [
            "عَن",
            "أَصْحَٰبُ",
            "إِلَّا",
            "يَوَدُّ"
          ],
          "translation": "will wish"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "رُّبَمَا يَوَدُّ _____ كَفَرُوا۟ لَوْ كَانُوا۟ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱢ",
            "شَىْءٍ",
            "لَوَٰقِحَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "رُّبَمَا يَوَدُّ ٱلَّذِينَ _____ لَوْ كَانُوا۟ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "فِى",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "رُّبَمَا يَوَدُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ كَانُوا۟ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "يَأْكُلُوا۟",
            "مَا",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "رُّبَمَا يَوَدُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ _____ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ﱀ",
            "كَانُوا۟",
            "هُم"
          ],
          "translation": "they had been"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "رُّبَمَا يَوَدُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
            "بَشَرًا",
            "مُسْلِمِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "15:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ يَأْكُلُوا۟ وَيَتَمَتَّعُوا۟ وَيُلْهِهِمُ ٱلْأَمَلُ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَرْهُمْ",
          "options": [
            "ذَرْهُمْ",
            "وَمَا",
            "ﰠ",
            "لَصَٰدِقُونَ"
          ],
          "translation": "Leave them"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ذَرْهُمْ _____ وَيَتَمَتَّعُوا۟ وَيُلْهِهِمُ ٱلْأَمَلُ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَأْكُلُوا۟",
          "options": [
            "بِأَهْلِكَ",
            "خَلَقْنَا",
            "مَعَٰيِشَ",
            "يَأْكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "(to) eat"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ذَرْهُمْ يَأْكُلُوا۟ _____ وَيُلْهِهِمُ ٱلْأَمَلُ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيَتَمَتَّعُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "وَقَضَيْنَآ",
            "وَٱلْجَآنَّ",
            "وَيَتَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "and enjoy"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ذَرْهُمْ يَأْكُلُوا۟ وَيَتَمَتَّعُوا۟ _____ ٱلْأَمَلُ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيُلْهِهِمُ",
          "options": [
            "يَنْحِتُونَ",
            "ءَالَ",
            "وَيُلْهِهِمُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and diverted them"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ذَرْهُمْ يَأْكُلُوا۟ وَيَتَمَتَّعُوا۟ وَيُلْهِهِمُ _____ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمَلُ",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "ٱلْأَمَلُ",
            "ﰞ",
            "وَحَفِظْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "the hope"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ذَرْهُمْ يَأْكُلُوا۟ وَيَتَمَتَّعُوا۟ وَيُلْهِهِمُ ٱلْأَمَلُ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَبِّئْ"
          ],
          "translation": "then soon"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ذَرْهُمْ يَأْكُلُوا۟ وَيَتَمَتَّعُوا۟ وَيُلْهِهِمُ ٱلْأَمَلُ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "كَمَآ",
            "مَّسْنُونٍ"
          ],
          "translation": "they will come to know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "15:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ إِلَّا وَلَهَا كِتَابٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٌ",
            "خَزَآئِنُهُۥ",
            "وَمَآ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَمَآ _____ مِن قَرْيَةٍ إِلَّا وَلَهَا كِتَابٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "نَصَبٌ",
            "فَقَالُوا۟",
            "ﰳ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا _____ قَرْيَةٍ إِلَّا وَلَهَا كِتَابٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱسْتَرَقَ",
            "كَانُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن _____ إِلَّا وَلَهَا كِتَابٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "مَقْطُوعٌ",
            "لُوطٍ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "town"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ _____ وَلَهَا كِتَابٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْمَثَانِى",
            "تِلْكَ",
            "فَبِمَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ إِلَّا _____ كِتَابٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "وَلَهَا",
          "options": [
            "نَعْلَمُ",
            "فَٱصْدَعْ",
            "وَلَهَا",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "(there was) for it"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ إِلَّا وَلَهَا _____ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "كِتَابٌ",
          "options": [
            "كِتَابٌ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "مِن",
            "وَنُمِيتُ"
          ],
          "translation": "a decree"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ إِلَّا وَلَهَا كِتَابٌ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٌ",
          "options": [
            "مَّعْلُومٌ",
            "وَحَفِظْنَٰهَا",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "15:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "مَّا",
            "قَرْيَةٍ",
            "يَوَدُّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "مَّا _____ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "تَسْبِقُ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "تَسْبِقُ",
            "ﱃ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "(can) advance"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "مَّا تَسْبِقُ _____ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَقَضَيْنَآ",
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "مِنْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "مَّا تَسْبِقُ مِنْ _____ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "بُرُوجًا",
            "لَهُۥ",
            "وَٱمْضُوا۟"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "مَّا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ _____ وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "أَجَلَهَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يَعْرُجُونَ",
            "شَىْءٍ",
            "أَجَلَهَا"
          ],
          "translation": "its term"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "مَّا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا _____ يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ذَرْهُمْ",
            "سُنَّةُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "مَّا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا _____",
          "answer": "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "مُشْرِقِينَ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ"
          ],
          "translation": "(can) delay it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "15:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِى نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ إِنَّكَ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ﱡ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ ٱلَّذِى نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ إِنَّكَ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ٱلذِّكْرُ",
            "وَنَفَخْتُ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا _____ نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ إِنَّكَ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﱄ",
            "قَالَ",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِى _____ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ إِنَّكَ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "نُزِّلَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَزَيَّنَّٰهَا",
            "نُزِّلَ"
          ],
          "translation": "has been sent down"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِى نُزِّلَ _____ ٱلذِّكْرُ إِنَّكَ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "لَمَوْعِدُهُمْ",
            "وَإِنَّا",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "[on him]"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِى نُزِّلَ عَلَيْهِ _____ إِنَّكَ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "ٱلذِّكْرُ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرُ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِى نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ _____ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّكَ",
            "مِن",
            "ٱلْمُقْتَسِمِينَ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِى نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ إِنَّكَ _____",
          "answer": "لَمَجْنُونٌ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "ﰡ",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "(are) surely mad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "15:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ مَا تَأْتِينَا بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَيُلْهِهِمُ",
            "وَمَا",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "لَّوْ _____ تَأْتِينَا بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰺ",
            "مَا",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْجَمِيلَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "لَّوْ مَا _____ بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "تَأْتِينَا",
          "options": [
            "تَأْتِينَا",
            "فَسَجَدَ",
            "خَلَقْنَا",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "you bring to us"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "لَّوْ مَا تَأْتِينَا _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "مُسْلِمِينَ",
            "مِّن",
            "بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "أَنِّىٓ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "لَّوْ مَا تَأْتِينَا بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرَ",
            "ﰿ",
            "ﰧ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "لَّوْ مَا تَأْتِينَا بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "جَنَّٰتٍ",
            "كُنتَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "لَّوْ مَا تَأْتِينَا بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰉ",
            "مِن",
            "فَٱخْرُجْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "لَّوْ مَا تَأْتِينَا بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "فَأَسْرِ",
            "لَّسْتُمْ",
            "ﰜ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "15:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ نُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَا كَانُوٓا۟ إِذًا مُّنظَرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "رَبِّكَ",
            "ﰤ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "مَا _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَا كَانُوٓا۟ إِذًا مُّنظَرِينَ",
          "answer": "نُنَزِّلُ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "نُنَزِّلُ",
            "بِهِۦ",
            "وَأَلْقَيْنَا"
          ],
          "translation": "We send down"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "مَا نُنَزِّلُ _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَا كَانُوٓا۟ إِذًا مُّنظَرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "يَقْنَطُ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "وَنَفَخْتُ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "مَا نُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ بِٱلْحَقِّ وَمَا كَانُوٓا۟ إِذًا مُّنظَرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِلَّا",
            "ﰚ",
            "لَحَٰفِظُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "مَا نُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِلَّا _____ وَمَا كَانُوٓا۟ إِذًا مُّنظَرِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "ﰬ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "with the truth"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "مَا نُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ كَانُوٓا۟ إِذًا مُّنظَرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "صُدُورِهِم",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَمَا",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "مَا نُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَا _____ إِذًا مُّنظَرِينَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "أَجْمَعِينَ",
            "إِنَّا",
            "تَحْزَنْ"
          ],
          "translation": "they would be"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "مَا نُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَا كَانُوٓا۟ _____ مُّنظَرِينَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱعْبُدْ",
            "إِذًا",
            "وَزَيَّنَّٰهَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "مَا نُنَزِّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَا كَانُوٓا۟ إِذًا _____",
          "answer": "مُّنظَرِينَ",
          "options": [
            "لُوطٍ",
            "مُّنظَرِينَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "given respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "15:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ نَحْنُ نَزَّلْنَا ٱلذِّكْرَ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّا",
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِنَّا _____ نَزَّلْنَا ٱلذِّكْرَ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَأَرْسَلْنَا",
            "نَحْنُ",
            "نُزِّلَ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ _____ ٱلذِّكْرَ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "نَزَّلْنَا",
          "options": [
            "ﰸ",
            "نَزَّلْنَا",
            "ﰭ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "have sent down"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا _____ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "ٱلذِّكْرَ",
          "options": [
            "أَبَشَّرْتُمُونِى",
            "ﰩ",
            "لَوَٰقِحَ",
            "ٱلذِّكْرَ"
          ],
          "translation": "the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا ٱلذِّكْرَ _____ لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَعُيُونٍ",
            "إِنَّ",
            "بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "and indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا ٱلذِّكْرَ وَإِنَّا _____ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْمَعْلُومِ",
            "لَهُۥ",
            "مَا",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا ٱلذِّكْرَ وَإِنَّا لَهُۥ _____",
          "answer": "لَحَٰفِظُونَ",
          "options": [
            "كُلُّهُمْ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "لَحَٰفِظُونَ"
          ],
          "translation": "(are) surely Guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "15:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى شِيَعِ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "إِبْلِيسَ",
            "رَّحْمَةِ",
            "وَلَقَدْ",
            "تَكُونَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مِن قَبْلِكَ فِى شِيَعِ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَأَنۢبَتْنَا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "We (had) sent"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ قَبْلِكَ فِى شِيَعِ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَنَاتِىٓ",
            "مِن",
            "ﰑ",
            "بِخَٰزِنِينَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن _____ فِى شِيَعِ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "إِلَيْهِ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ _____ شِيَعِ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "جَنَّٰتٍ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "شِيَعِ",
          "options": [
            "شِيَعِ",
            "بِأَهْلِكَ",
            "بِمُخْرَجِينَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "the sects"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى شِيَعِ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "يَقْنَطُ",
            "فَتَحْنَا",
            "رَّحْمَةِ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "15:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَمَا",
            "قَدَّرْنَآ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَمَا _____ مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَأْتِيهِم",
          "options": [
            "يَأْتِيهِم",
            "ﱗ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم _____ رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "قَالَ",
            "وَأَعْرِضْ",
            "أَنَا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن _____ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "رَّسُولٍ",
          "options": [
            "بُرُوجًا",
            "مِنَ",
            "مَّسْنُونٍ",
            "رَّسُولٍ"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﱖ",
            "وَمَن",
            "مَعَٰيِشَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "فَسَجَدَ",
            "قَالُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِمُخْرَجِينَ",
            "بِسَلَٰمٍ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْخَلَّٰقُ"
          ],
          "translation": "at him"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن رَّسُولٍ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "تَفْضَحُونِ",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "15:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ نَسْلُكُهُۥ فِى قُلُوبِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "فَٱصْفَحِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ فِى قُلُوبِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَسْلُكُهُۥ",
          "options": [
            "هُم",
            "نَسْلُكُهُۥ",
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "We let it enter"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَسْلُكُهُۥ _____ قُلُوبِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "سَبْعًا",
            "فِى",
            "يَوَدُّ",
            "مُّجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَسْلُكُهُۥ فِى _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "ٱدْخُلُوهَا",
            "ٱلْمُقْتَسِمِينَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَسْلُكُهُۥ فِى قُلُوبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "فَسَبِّحْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "سُنَّةُ",
            "ٱلْيَقِينُ"
          ],
          "translation": "(of) the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "15:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَقَدْ خَلَتْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "حَيْثُ",
            "تَكُن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "لَا _____ بِهِۦ وَقَدْ خَلَتْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "وَلَقَدْ",
            "شِيَعِ"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ _____ وَقَدْ خَلَتْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَمَآ",
            "فَظَلُّوا۟",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ بِهِۦ _____ خَلَتْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "ﰀ",
            "مِنكُمْ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and verily"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَقَدْ _____ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "لِبَشَرٍ",
            "خَلَتْ",
            "أَن",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "have passed"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَقَدْ خَلَتْ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "سُنَّةُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "سُنَّةُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْيَقِينُ"
          ],
          "translation": "the way(s)"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَقَدْ خَلَتْ سُنَّةُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﱍ",
            "مَّسْنُونٍ",
            "مَدَدْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "15:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 95,
          "question": "_____ فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَظَلُّوا۟ فِيهِ يَعْرُجُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "نَنْهَكَ",
            "لُوطٍ",
            "لِّأَسْجُدَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And (even) if"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَلَوْ _____ عَلَيْهِم بَابًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَظَلُّوا۟ فِيهِ يَعْرُجُونَ",
          "answer": "فَتَحْنَا",
          "options": [
            "ﱆ",
            "إِبْلِيسَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "فَتَحْنَا"
          ],
          "translation": "We opened"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَلَوْ فَتَحْنَا _____ بَابًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَظَلُّوا۟ فِيهِ يَعْرُجُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "ﰾ",
            "حَمَإٍ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَلَوْ فَتَحْنَا عَلَيْهِم _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَظَلُّوا۟ فِيهِ يَعْرُجُونَ",
          "answer": "بَابًا",
          "options": [
            "بَابًا",
            "عَنْهَا",
            "إِلَّا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "a gate"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَلَوْ فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا _____ ٱلسَّمَآءِ فَظَلُّوا۟ فِيهِ يَعْرُجُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَلَوْ فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا مِّنَ _____ فَظَلُّوا۟ فِيهِ يَعْرُجُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "نُبَشِّرُكَ",
            "فَبِمَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَلَوْ فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فِيهِ يَعْرُجُونَ",
          "answer": "فَظَلُّوا۟",
          "options": [
            "فَظَلُّوا۟",
            "مُّبِينٍ",
            "ٱلْمُسْتَهْزِءِينَ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "and they were to continue"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَلَوْ فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَظَلُّوا۟ _____ يَعْرُجُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱلْأَلِيمُ",
            "جَعَلْنَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَلَوْ فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَظَلُّوا۟ فِيهِ _____",
          "answer": "يَعْرُجُونَ",
          "options": [
            "يَعْرُجُونَ",
            "عَيْنَيْكَ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "الٓر"
          ],
          "translation": "(to) ascend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "15:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 104,
          "question": "_____ إِنَّمَا سُكِّرَتْ أَبْصَٰرُنَا بَلْ نَحْنُ قَوْمٌ مَّسْحُورُونَ",
          "answer": "لَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "بِقَدَرٍ",
            "لَقَالُوٓا۟",
            "أَنِّىٓ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "They would surely say"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "لَقَالُوٓا۟ _____ سُكِّرَتْ أَبْصَٰرُنَا بَلْ نَحْنُ قَوْمٌ مَّسْحُورُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "إِنَّمَا",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "لَقَالُوٓا۟ إِنَّمَا _____ أَبْصَٰرُنَا بَلْ نَحْنُ قَوْمٌ مَّسْحُورُونَ",
          "answer": "سُكِّرَتْ",
          "options": [
            "سُكِّرَتْ",
            "ٱلْجَمِيلَ",
            "لَّوْ",
            "فَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "have been dazzled"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "لَقَالُوٓا۟ إِنَّمَا سُكِّرَتْ _____ بَلْ نَحْنُ قَوْمٌ مَّسْحُورُونَ",
          "answer": "أَبْصَٰرُنَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "إِنَّ",
            "مِّن",
            "أَبْصَٰرُنَا"
          ],
          "translation": "our eyes"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "لَقَالُوٓا۟ إِنَّمَا سُكِّرَتْ أَبْصَٰرُنَا _____ نَحْنُ قَوْمٌ مَّسْحُورُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ٱلْجَمِيلَ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "بَلْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "لَقَالُوٓا۟ إِنَّمَا سُكِّرَتْ أَبْصَٰرُنَا بَلْ _____ قَوْمٌ مَّسْحُورُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "لُوطٍ",
            "أَن",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "لَقَالُوٓا۟ إِنَّمَا سُكِّرَتْ أَبْصَٰرُنَا بَلْ نَحْنُ _____ مَّسْحُورُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "كَانَ",
            "قَوْمٌ",
            "لَبِإِمَامٍ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "لَقَالُوٓا۟ إِنَّمَا سُكِّرَتْ أَبْصَٰرُنَا بَلْ نَحْنُ قَوْمٌ _____",
          "answer": "مَّسْحُورُونَ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "وَإِنَّ",
            "مَّسْحُورُونَ",
            "عَيْنَيْكَ"
          ],
          "translation": "bewitched"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "15:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 112,
          "question": "_____ جَعَلْنَا فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَزَيَّنَّٰهَا لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَحَفِظْنَٰهَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "فَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَزَيَّنَّٰهَا لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "قَالَ",
            "مُشْرِقِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "We have placed"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَلَقَدْ جَعَلْنَا _____ ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَزَيَّنَّٰهَا لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "فِى",
            "فَظَلُّوا۟",
            "فَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَلَقَدْ جَعَلْنَا فِى _____ بُرُوجًا وَزَيَّنَّٰهَا لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فِى",
            "مُعْرِضِينَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَلَقَدْ جَعَلْنَا فِى ٱلسَّمَآءِ _____ وَزَيَّنَّٰهَا لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "بُرُوجًا",
          "options": [
            "بُرُوجًا",
            "كَانُوا۟",
            "يَضِيقُ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "constellations"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَلَقَدْ جَعَلْنَا فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا _____ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "وَزَيَّنَّٰهَا",
          "options": [
            "أَبْوَٰبٍ",
            "عَلِمْنَا",
            "يَوْمِ",
            "وَزَيَّنَّٰهَا"
          ],
          "translation": "and We have beautified it"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَلَقَدْ جَعَلْنَا فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَزَيَّنَّٰهَا _____",
          "answer": "لِلنَّٰظِرِينَ",
          "options": [
            "لِلنَّٰظِرِينَ",
            "أَن",
            "ﱜ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "for the observers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "15:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 119,
          "question": "_____ مِن كُلِّ شَيْطَٰنٍ رَّجِيمٍ",
          "answer": "وَحَفِظْنَٰهَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِلَىٰ",
            "وَحَفِظْنَٰهَا",
            "سَافِلَهَا"
          ],
          "translation": "And We have protected it"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَحَفِظْنَٰهَا _____ كُلِّ شَيْطَٰنٍ رَّجِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تُؤْمَرُ",
            "مِن",
            "مِنْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَحَفِظْنَٰهَا مِن _____ شَيْطَٰنٍ رَّجِيمٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "كُلِّ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "تَمُدَّنَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَحَفِظْنَٰهَا مِن كُلِّ _____ رَّجِيمٍ",
          "answer": "شَيْطَٰنٍ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "رَبَّكَ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "devil"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَحَفِظْنَٰهَا مِن كُلِّ شَيْطَٰنٍ _____",
          "answer": "رَّجِيمٍ",
          "options": [
            "رَّجِيمٍ",
            "وَأَعْرِضْ",
            "ﰉ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "accursed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "15:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ مَنِ ٱسْتَرَقَ ٱلسَّمْعَ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "نَنْهَكَ",
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلْوَقْتِ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "إِلَّا _____ ٱسْتَرَقَ ٱلسَّمْعَ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "ٱلسَّمُومِ",
            "ٱلْغَاوِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "إِلَّا مَنِ _____ ٱلسَّمْعَ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱسْتَرَقَ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنًا",
            "ٱسْتَرَقَ",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "steals"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱسْتَرَقَ _____ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "ٱلْمَعْلُومِ",
            "قَالَ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the hearing"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱسْتَرَقَ ٱلسَّمْعَ _____ شِهَابٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَأَتْبَعَهُۥ",
          "options": [
            "عِضِينَ",
            "وَمَن",
            "فَأَتْبَعَهُۥ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "then follows him"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱسْتَرَقَ ٱلسَّمْعَ فَأَتْبَعَهُۥ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "شِهَابٌ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "شِهَابٌ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "a burning flame"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱسْتَرَقَ ٱلسَّمْعَ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "إِنَّا",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "15:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 131,
          "question": "_____ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَهْلَكْنَا",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And the earth"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ _____ وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "مَدَدْنَٰهَا",
          "options": [
            "مُّنكَرُونَ",
            "مَدَدْنَٰهَا",
            "بَنَاتِىٓ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "We have spread it"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا _____ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "وَأَلْقَيْنَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "صَلْصَٰلٍ",
            "وَأَلْقَيْنَا",
            "رَبِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "and [We] cast"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا _____ رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مُّبِينٌ",
            "نُزِّلَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا _____ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "ﱠ",
            "وَقَضَيْنَآ"
          ],
          "translation": "firm mountains"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ _____ فِيهَا مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "وَأَنۢبَتْنَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِنَّهَا",
            "وَأَنۢبَتْنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and [We] caused to grow"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا _____ مِن كُلِّ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "فِيهَا",
            "سَلَٰمًا",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا _____ كُلِّ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "مِن",
            "نَنْهَكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن _____ شَىْءٍ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "نُحْىِۦ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "كُلِّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ _____ مَّوْزُونٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ذَرْهُمْ",
            "لَمِنَ",
            "يَلْتَفِتْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "مَّوْزُونٍ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنًا",
            "وَمَا",
            "مَّوْزُونٍ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "well-balanced"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "15:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 142,
          "question": "_____ لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ وَمَن لَّسْتُمْ لَهُۥ بِرَٰزِقِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "مَّقْسُومٌ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "مَعَ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "And We have made"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ فِيهَا مَعَٰيِشَ وَمَن لَّسْتُمْ لَهُۥ بِرَٰزِقِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "كُلُّهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "عَٰلِيَهَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَجَعَلْنَا لَكُمْ _____ مَعَٰيِشَ وَمَن لَّسْتُمْ لَهُۥ بِرَٰزِقِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مُصْبِحِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا _____ وَمَن لَّسْتُمْ لَهُۥ بِرَٰزِقِينَ",
          "answer": "مَعَٰيِشَ",
          "options": [
            "مَعَٰيِشَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﱀ",
            "ٱلذِّكْرَ"
          ],
          "translation": "means of living"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ _____ لَّسْتُمْ لَهُۥ بِرَٰزِقِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "صَلْصَٰلٍ",
            "خَلَقْتَهُۥ",
            "وَمَن",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "and whom"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ وَمَن _____ لَهُۥ بِرَٰزِقِينَ",
          "answer": "لَّسْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "لَّسْتُمْ",
            "سِجِّيلٍ",
            "لِّأَسْجُدَ"
          ],
          "translation": "you are not"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ وَمَن لَّسْتُمْ _____ بِرَٰزِقِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "مِّنْ",
            "لَهُۥ",
            "بِسَلَٰمٍ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَٰيِشَ وَمَن لَّسْتُمْ لَهُۥ _____",
          "answer": "بِرَٰزِقِينَ",
          "options": [
            "بِرَٰزِقِينَ",
            "وَٱلْقُرْءَانَ",
            "دَابِرَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "providers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "15:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ مِّن شَىْءٍ إِلَّا عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِّنَ",
            "فَمَآ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَإِن _____ شَىْءٍ إِلَّا عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "نَصَبٌ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "رَّسُولٍ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(is) any"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَإِن مِّن _____ إِلَّا عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "مِنَ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَإِن مِّن شَىْءٍ _____ عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَعْمَهُونَ",
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "إِلَّا",
            "وَٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا _____ خَزَآئِنُهُۥ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "عِندَنَا",
          "options": [
            "شَيْطَٰنٍ",
            "عِندَنَا",
            "مِّن",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "with Us"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا عِندَنَا _____ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "خَزَآئِنُهُۥ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "وَإِنَّهَا",
            "خَزَآئِنُهُۥ",
            "وَنُمِيتُ"
          ],
          "translation": "(are) its treasures"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ _____ نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ",
            "وَمَا",
            "قَالَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ وَمَا _____ إِلَّا بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "نُنَزِّلُهُۥٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَآءً",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "نُنَزِّلُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "We send it down"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ _____ بِقَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "حَمَإٍ",
            "إِلَّا",
            "قَالَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا _____ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "بِقَدَرٍ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱁ",
            "بِقَدَرٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "in a measure"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا عِندَنَا خَزَآئِنُهُۥ وَمَا نُنَزِّلُهُۥٓ إِلَّا بِقَدَرٍ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٍ",
          "options": [
            "مَّعْلُومٍ",
            "عَٰلِيَهَا",
            "أَزْوَٰجًا",
            "أَبْوَٰبٍ"
          ],
          "translation": "known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "15:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 161,
          "question": "_____ ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "وَأَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "عَلِمْنَا",
            "وَأَرْسَلْنَا",
            "مُّصْبِحِينَ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And We have sent"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا _____ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "ٱلرِّيَٰحَ",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "فَٱخْرُجْ",
            "ٱلرِّيَٰحَ"
          ],
          "translation": "the winds"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ _____ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "لَوَٰقِحَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ",
            "لَوَٰقِحَ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "fertilizing"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "فَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ﰏ",
            "فَأَنزَلْنَا",
            "كِتَابٌ"
          ],
          "translation": "and We sent down"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهَا",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ _____ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "عَلِيمٌ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَآءً",
            "يُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "قَالَ",
            "قَدَّرْنَآ",
            "فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ"
          ],
          "translation": "and We gave it to you to drink"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ _____ أَنتُمْ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَمَآ",
            "فِيهِ",
            "نُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ _____ لَهُۥ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "أَنتُمْ",
            "إِنَّكُمْ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ _____ بِخَٰزِنِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فِى",
            "مَّسْنُونٍ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَأَرْسَلْنَا ٱلرِّيَٰحَ لَوَٰقِحَ فَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ وَمَآ أَنتُمْ لَهُۥ _____",
          "answer": "بِخَٰزِنِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِخَٰزِنِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "(are) retainers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "15:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ لَنَحْنُ نُحْىِۦ وَنُمِيتُ وَنَحْنُ ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "مَّسْنُونٍ",
            "مُّبِينٍ",
            "ﰳ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَإِنَّا _____ نُحْىِۦ وَنُمِيتُ وَنَحْنُ ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "answer": "لَنَحْنُ",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرُ",
            "مِّن",
            "لَنَحْنُ",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "surely [We]"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَإِنَّا لَنَحْنُ _____ وَنُمِيتُ وَنَحْنُ ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "answer": "نُحْىِۦ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَوْمِ",
            "ﱐ",
            "نُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "We give life"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَإِنَّا لَنَحْنُ نُحْىِۦ _____ وَنَحْنُ ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "answer": "وَنُمِيتُ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلضَّآلُّونَ",
            "وَنُمِيتُ"
          ],
          "translation": "and We cause death"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَإِنَّا لَنَحْنُ نُحْىِۦ وَنُمِيتُ _____ ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "and We"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَإِنَّا لَنَحْنُ نُحْىِۦ وَنُمِيتُ وَنَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرَ",
            "ﱉ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْوَٰرِثُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the Inheritors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "15:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 179,
          "question": "_____ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ مِنكُمْ وَلَقَدْ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﰹ",
            "قَالَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ مِنكُمْ وَلَقَدْ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
          "answer": "عَلِمْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "فِيهَا",
            "عَلِمْنَا"
          ],
          "translation": "We know"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْنَا _____ مِنكُمْ وَلَقَدْ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمَلُ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ",
            "بِقِطْعٍ"
          ],
          "translation": "the preceding ones"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ _____ وَلَقَدْ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِنكُمْ",
            "فَأَنزَلْنَا",
            "مُّقِيمٍ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ مِنكُمْ _____ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﱉ",
            "وَإِنَّ",
            "فَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "and verily"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ مِنكُمْ وَلَقَدْ _____ ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
          "answer": "عَلِمْنَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَوَدُّ",
            "مِّنَ",
            "عَلِمْنَا"
          ],
          "translation": "We know"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَلَقَدْ عَلِمْنَا ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ مِنكُمْ وَلَقَدْ عَلِمْنَا _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لَمْ",
            "ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "the later ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "15:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 186,
          "question": "_____ رَبَّكَ هُوَ يَحْشُرُهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "مُّبِينٍ",
            "إِنِّى",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَإِنَّ _____ هُوَ يَحْشُرُهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "بِقِطْعٍ",
            "ءَامِنِينَ",
            "يَوْمِ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ يَحْشُرُهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "جِئْنَٰكَ",
            "ٱلْمُقْتَسِمِينَ",
            "عَلِيمٌ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَحْشُرُهُمْ",
          "options": [
            "بِقَدَرٍ",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "مَّسْنُونٍ",
            "يَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "will gather them"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَحْشُرُهُمْ _____ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "خَلَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَحْشُرُهُمْ إِنَّهُۥ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "وَعُيُونٍ",
            "لَهُمْ",
            "عَنْهَا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَحْشُرُهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَجْمَعُونَ",
            "حَمَإٍ",
            "عَلِيمٌ",
            "لَأُزَيِّنَنَّ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "15:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 193,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فَأَتْبَعَهُۥ",
            "مِّن",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْإِنسَٰنَ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "ﱋ",
            "عِبَادِىٓ",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا _____ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "humankind"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰹ",
            "ﱙ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن _____ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "صَلْصَٰلٍ",
          "options": [
            "تَمُدَّنَّ",
            "صَلْصَٰلٍ",
            "كِتَابٌ",
            "صَدْرُكَ"
          ],
          "translation": "sounding clay"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن صَلْصَٰلٍ _____ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "لَظَٰلِمِينَ",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ _____ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "حَمَإٍ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "حَمَإٍ",
            "لَءَايَةً",
            "أَنِّىٓ"
          ],
          "translation": "black mud"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ _____",
          "answer": "مَّسْنُونٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَوْمٍ",
            "مَّسْنُونٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "altered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "15:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 201,
          "question": "_____ خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ مِن نَّارِ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "وَٱلْجَآنَّ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "أَن",
            "وَٱلْجَآنَّ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And the jinn"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَٱلْجَآنَّ _____ مِن قَبْلُ مِن نَّارِ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "خَلَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "لَقَالُوٓا۟",
            "فَسَوْفَ",
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ"
          ],
          "translation": "We created it"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَٱلْجَآنَّ خَلَقْنَٰهُ _____ قَبْلُ مِن نَّارِ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "كَانَ",
            "مِن",
            "يَمَسُّهُمْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَٱلْجَآنَّ خَلَقْنَٰهُ مِن _____ مِن نَّارِ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "وَقَضَيْنَآ",
            "تَأْتِينَا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَٱلْجَآنَّ خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ _____ نَّارِ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَنَاتِىٓ",
            "وَلَقَدْ",
            "نَصَبٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَٱلْجَآنَّ خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ مِن _____ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "نَّارِ",
          "options": [
            "نَّارِ",
            "مَآءً",
            "ﰊ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "fire"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَٱلْجَآنَّ خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ مِن نَّارِ _____",
          "answer": "ٱلسَّمُومِ",
          "options": [
            "مَدَدْنَٰهَا",
            "ٱلسَّمُومِ",
            "حَتَّىٰ",
            "نُبَشِّرُكَ"
          ],
          "translation": "scorching"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "15:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 208,
          "question": "_____ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَنَحْنُ",
            "وَإِذْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَإِذْ _____ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَٱمْضُوا۟",
            "لَقَالُوٓا۟",
            "قَالَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "your Lord said"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "يَمَسُّهُمْ",
            "ﰧ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord said"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ _____ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "بَيْنَهُمَآ",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "to the Angels"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱلْمَثَانِى",
            "قَالَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى _____ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "خَٰلِقٌۢ",
          "options": [
            "خَٰلِقٌۢ",
            "ﱍ",
            "وَقُلْ",
            "مُّنظَرِينَ"
          ],
          "translation": "(will) create"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ _____ مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "مِن",
            "عَيْنَيْكَ",
            "مِنَ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "a human being"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا _____ صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَا",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن _____ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "صَلْصَٰلٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْوَقْتِ",
            "لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
            "صَلْصَٰلٍ"
          ],
          "translation": "clay"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ _____ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "نُحْىِۦ",
            "مِّنْ",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ _____ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "حَمَإٍ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "فَٱصْدَعْ",
            "أُرْسِلْنَآ",
            "حَمَإٍ"
          ],
          "translation": "black mud"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ _____",
          "answer": "مَّسْنُونٍ",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "تَأْتِينَا",
            "ﱡ",
            "مَّسْنُونٍ"
          ],
          "translation": "altered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "15:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 220,
          "question": "_____ سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "ٱلضَّآلُّونَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "So, when"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "فَإِذَا _____ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "سَوَّيْتُهُۥ",
          "options": [
            "سَوَّيْتُهُۥ",
            "قَدَّرْنَآ",
            "مِنْهَا",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "I have fashioned him"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ _____ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "وَنَفَخْتُ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "وَنَفَخْتُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "سُنَّةُ"
          ],
          "translation": "and [I] breathed"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ _____ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَأَلْقَيْنَا",
            "قَبْلُ",
            "مُّقِيمٍ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "into him"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ _____ رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "قَالَ",
            "ٱلْأَيْكَةِ",
            "بِمُخْرَجِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن _____ فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "رُّوحِى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "رُّوحِى",
            "مِّن",
            "ٱلذِّكْرَ"
          ],
          "translation": "My spirit"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى _____ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "فَقَعُوا۟",
          "options": [
            "يَجْعَلُونَ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَى",
            "فَقَعُوا۟"
          ],
          "translation": "then fall down"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ _____ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "فِى",
            "لَهُۥ",
            "لَصَٰدِقُونَ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ _____",
          "answer": "سَٰجِدِينَ",
          "options": [
            "سَوَّيْتُهُۥ",
            "أَلَّا",
            "سَٰجِدِينَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "prostrating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "15:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 229,
          "question": "_____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ كُلُّهُمْ أَجْمَعُونَ",
          "answer": "فَسَجَدَ",
          "options": [
            "فَسَجَدَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "So prostrated"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَسَجَدَ _____ كُلُّهُمْ أَجْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "أَهْلُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "فَسَجَدَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ أَجْمَعُونَ",
          "answer": "كُلُّهُمْ",
          "options": [
            "وَٱعْبُدْ",
            "قَالَ",
            "ﱙ",
            "كُلُّهُمْ"
          ],
          "translation": "all of them"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَسَجَدَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ كُلُّهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعُونَ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمَا",
            "ﱎ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "أَجْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "together"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "15:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 233,
          "question": "_____ إِبْلِيسَ أَبَىٰٓ أَن يَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "تُخْزُونِ",
            "فِيهَا",
            "نَحْنُ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "إِلَّآ _____ أَبَىٰٓ أَن يَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "إِبْلِيسَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "فَقَعُوا۟",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "إِبْلِيسَ"
          ],
          "translation": "Iblis"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ _____ أَن يَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "أَبَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "لِّكُلِّ",
            "ﰭ",
            "أَبَىٰٓ"
          ],
          "translation": "He refused"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰٓ _____ يَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مَا",
            "بِمَا",
            "أَن",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰٓ أَن _____ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَكُونَ",
            "سَافِلَهَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰٓ أَن يَكُونَ _____ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَعَ",
            "بَابًا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰٓ أَن يَكُونَ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "مَّقْسُومٌ"
          ],
          "translation": "those who prostrated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "15:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 240,
          "question": "_____ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا لَكَ أَلَّا تَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "وَلَقَدْ",
            "أَن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "قَالَ _____ مَا لَكَ أَلَّا تَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "يَٰٓإِبْلِيسُ",
          "options": [
            "ذَرْهُمْ",
            "وَمَا",
            "يَٰٓإِبْلِيسُ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "O Iblis"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ _____ لَكَ أَلَّا تَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ضَيْفِى",
            "قَالُوا۟",
            "مَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا _____ أَلَّا تَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "أَجْمَعُونَ",
            "مُّقِيمٍ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا لَكَ _____ تَكُونَ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا لَكَ أَلَّا _____ مَعَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "لَا",
            "بِخَٰزِنِينَ",
            "نَزَّلْنَا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا لَكَ أَلَّا تَكُونَ _____ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "فِى",
            "مَعَ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا لَكَ أَلَّا تَكُونَ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "وَأَرْسَلْنَا",
            "نَحْنُ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "those who prostrated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "15:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 248,
          "question": "_____ لَمْ أَكُن لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "قَالَ",
            "كَمَآ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "قَالَ _____ أَكُن لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "عِضِينَ",
            "أَبَشَّرْتُمُونِى",
            "أَجْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "I am not"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "قَالَ لَمْ _____ لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "أَكُن",
          "options": [
            "مِنْهُمُ",
            "إِلَّا",
            "وَلَقَدْ",
            "أَكُن"
          ],
          "translation": "I am not"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قَالَ لَمْ أَكُن _____ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "لِّأَسْجُدَ",
          "options": [
            "سُكِّرَتْ",
            "إِنَّمَا",
            "قَوْمٌ",
            "لِّأَسْجُدَ"
          ],
          "translation": "(one) to prostrate"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "قَالَ لَمْ أَكُن لِّأَسْجُدَ _____ خَلَقْتَهُۥ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "لِبَشَرٍ",
          "options": [
            "مَّسْنُونٍ",
            "لِبَشَرٍ",
            "وَلَقَدْ",
            "نُبَشِّرُكَ"
          ],
          "translation": "to a human"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "قَالَ لَمْ أَكُن لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ _____ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "خَلَقْتَهُۥ",
          "options": [
            "لِّأَسْجُدَ",
            "ﱕ",
            "مِنْهُمُ",
            "خَلَقْتَهُۥ"
          ],
          "translation": "whom You created"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "قَالَ لَمْ أَكُن لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ _____ صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰓ",
            "مِن",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "قَالَ لَمْ أَكُن لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ مِن _____ مِّنْ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "صَلْصَٰلٍ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "إِنَّا",
            "صَلْصَٰلٍ"
          ],
          "translation": "clay"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "قَالَ لَمْ أَكُن لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ مِن صَلْصَٰلٍ _____ حَمَإٍ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مُّقِيمٍ",
            "ﰨ",
            "حَمَإٍ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "قَالَ لَمْ أَكُن لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ _____ مَّسْنُونٍ",
          "answer": "حَمَإٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "نُنَزِّلُهُۥٓ",
            "دَخَلُوا۟",
            "حَمَإٍ"
          ],
          "translation": "black mud"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "قَالَ لَمْ أَكُن لِّأَسْجُدَ لِبَشَرٍ خَلَقْتَهُۥ مِن صَلْصَٰلٍ مِّنْ حَمَإٍ _____",
          "answer": "مَّسْنُونٍ",
          "options": [
            "لَبِسَبِيلٍ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "مَّسْنُونٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "altered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "15:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 259,
          "question": "_____ فَٱخْرُجْ مِنْهَا فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "لَكَ",
            "سُكِّرَتْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قَالَ _____ مِنْهَا فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
          "answer": "فَٱخْرُجْ",
          "options": [
            "فَٱخْرُجْ",
            "فَٱصْدَعْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Then get out"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قَالَ فَٱخْرُجْ _____ فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مَعَٰيِشَ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "مِنْهَا",
            "مُصْبِحِينَ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قَالَ فَٱخْرُجْ مِنْهَا _____ رَجِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "فَإِنَّكَ",
            "ٱلْمُنظَرِينَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "for indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قَالَ فَٱخْرُجْ مِنْهَا فَإِنَّكَ _____",
          "answer": "رَجِيمٌ",
          "options": [
            "مَّا",
            "مِن",
            "رَجِيمٌ",
            "وَقَضَيْنَآ"
          ],
          "translation": "(are) expelled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "15:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 264,
          "question": "_____ عَلَيْكَ ٱللَّعْنَةَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰷ",
            "وَإِنَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَإِنَّ _____ ٱللَّعْنَةَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "نُحْىِۦ",
            "ٱلْأَيْكَةِ",
            "ﱁ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "ٱللَّعْنَةَ",
          "options": [
            "ٱللَّعْنَةَ",
            "رَجِيمٌ",
            "لِّأَسْجُدَ",
            "يَأْتِيَكَ"
          ],
          "translation": "(will be) the curse"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكَ ٱللَّعْنَةَ _____ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَحَفِظْنَٰهَا",
            "إِلَىٰ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكَ ٱللَّعْنَةَ إِلَىٰ _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "مَتَّعْنَا",
            "نَنْهَكَ",
            "ﱐ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكَ ٱللَّعْنَةَ إِلَىٰ يَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "بُيُوتًا",
            "مِّنَ",
            "لَءَاتِيَةٌ"
          ],
          "translation": "(of) [the] Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "15:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 270,
          "question": "_____ رَبِّ فَأَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِن",
            "كَانُوا۟",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "قَالَ _____ فَأَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "خَلَتْ",
            "ﰇ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "فَأَنظِرْنِىٓ",
          "options": [
            "فَسَجَدَ",
            "ﰐ",
            "فَأَنظِرْنِىٓ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Then give me respite"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "قَالَ رَبِّ فَأَنظِرْنِىٓ _____ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "رَبَّكَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "قَالَ رَبِّ فَأَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ _____ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "ﰰ",
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "قَالَ رَبِّ فَأَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ _____",
          "answer": "يُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "بِغُلَٰمٍ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "لَيْسَ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "they are raised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "15:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 276,
          "question": "_____ فَإِنَّكَ مِنَ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "إِن",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "قَالَ _____ مِنَ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "فَإِنَّكَ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "بَيْنَهُمَآ"
          ],
          "translation": "Then indeed you"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "قَالَ فَإِنَّكَ _____ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَقْدِمِينَ",
            "مِنَ",
            "ﰷ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "قَالَ فَإِنَّكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنظَرِينَ",
          "options": [
            "رَّسُولٍ",
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "ٱلْمُنظَرِينَ",
            "سَافِلَهَا"
          ],
          "translation": "the ones given respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "15:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 280,
          "question": "_____ يَوْمِ ٱلْوَقْتِ ٱلْمَعْلُومِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَمْتَرُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰮ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "Till"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "إِلَىٰ _____ ٱلْوَقْتِ ٱلْمَعْلُومِ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "كُلِّ",
            "يَوْمِ",
            "وَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "the Day"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "إِلَىٰ يَوْمِ _____ ٱلْمَعْلُومِ",
          "answer": "ٱلْوَقْتِ",
          "options": [
            "ٱلْحِجْرِ",
            "قَالَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْوَقْتِ"
          ],
          "translation": "(of) the time"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْوَقْتِ _____",
          "answer": "ٱلْمَعْلُومِ",
          "options": [
            "ٱلْمَعْلُومِ",
            "رَبُّكَ",
            "ﱏ",
            "ٱلْجَمِيلَ"
          ],
          "translation": "well-known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "15:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 284,
          "question": "_____ رَبِّ بِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأُزَيِّنَنَّ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَأْتِيَكَ",
            "مَّا",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "قَالَ _____ بِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأُزَيِّنَنَّ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "رَبِّ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ أَغْوَيْتَنِى لَأُزَيِّنَنَّ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "بِمَآ",
            "وَأَتَيْنَٰكَ",
            "أَبْصَٰرُنَا"
          ],
          "translation": "Because"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ _____ لَأُزَيِّنَنَّ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "أَغْوَيْتَنِى",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "أَغْوَيْتَنِى",
            "وَجِلُونَ",
            "لَحَٰفِظُونَ"
          ],
          "translation": "You misled me"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَغْوَيْتَنِى _____ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأُزَيِّنَنَّ",
          "options": [
            "مُسْلِمِينَ",
            "مِن",
            "ﰢ",
            "لَأُزَيِّنَنَّ"
          ],
          "translation": "surely, I will make (evil) fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأُزَيِّنَنَّ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْقُرْءَانَ",
            "إِن",
            "بِمَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأُزَيِّنَنَّ لَهُمْ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "يَضِيقُ",
            "فِى",
            "بِخَٰزِنِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأُزَيِّنَنَّ لَهُمْ فِى _____ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَقَالُوٓا۟",
            "عَلِيمٌ",
            "ﰫ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأُزَيِّنَنَّ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "and I will mislead them"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَغْوَيْتَنِى لَأُزَيِّنَنَّ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "أَجْمَعِينَ",
            "لَقَالُوٓا۟",
            "لِّأَسْجُدَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "15:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 294,
          "question": "_____ عِبَادَكَ مِنْهُمُ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَقَضَيْنَآ",
            "عَلَيْهِم",
            "ﱅ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "إِلَّا _____ مِنْهُمُ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عِبَادَكَ",
          "options": [
            "عِبَادَكَ",
            "لَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "Your slaves"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِلَّا عِبَادَكَ _____ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "مِنْهُمُ",
          "options": [
            "مِنْهُمُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "فَٱصْفَحِ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "إِلَّا عِبَادَكَ مِنْهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَلِيمٌ",
            "قَوْمٌ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ"
          ],
          "translation": "the ones who are sincere"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "15:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 298,
          "question": "_____ هَٰذَا صِرَٰطٌ عَلَىَّ مُسْتَقِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لَقَالُوٓا۟",
            "لَا",
            "قَالَ",
            "فَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "قَالَ _____ صِرَٰطٌ عَلَىَّ مُسْتَقِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "هَٰذَا",
            "تَأْتِينَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "قَالَ هَٰذَا _____ عَلَىَّ مُسْتَقِيمٌ",
          "answer": "صِرَٰطٌ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "إِنَّ",
            "صِرَٰطٌ",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "(is) the way"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "قَالَ هَٰذَا صِرَٰطٌ _____ مُسْتَقِيمٌ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "نُنَزِّلُ",
            "عَلَىَّ",
            "بِخَٰزِنِينَ",
            "ٱلْكِبَرُ"
          ],
          "translation": "to Me"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "قَالَ هَٰذَا صِرَٰطٌ عَلَىَّ _____",
          "answer": "مُسْتَقِيمٌ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "مُسْتَقِيمٌ",
            "لَءَايَةً",
            "سَوَّيْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "15:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 303,
          "question": "_____ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ إِلَّا مَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "إِنَّ _____ لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ إِلَّا مَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "عِبَادِى",
          "options": [
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "عِبَادِى",
            "وَجِلُونَ"
          ],
          "translation": "My slaves"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى _____ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ إِلَّا مَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "تَسْبِقُ",
            "فَٱصْفَحِ",
            "لَيْسَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ _____ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ إِلَّا مَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰷ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ _____ سُلْطَٰنٌ إِلَّا مَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ _____ إِلَّا مَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "سُلْطَٰنٌ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٌ",
            "وَنُمِيتُ",
            "إِنَّآ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "any authority"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ _____ مَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرَ",
            "مُسْتَقِيمٌ",
            "مُّبِينٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ إِلَّا _____ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "خَلَقْتَهُۥ",
            "مَنِ",
            "ﰟ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ إِلَّا مَنِ _____ مِنَ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَكَ",
          "options": [
            "إِبْلِيسَ",
            "لَا",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "follow you"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ إِلَّا مَنِ ٱتَّبَعَكَ _____ ٱلْغَاوِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "مِنَ",
            "ﰔ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ إِلَّا مَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَاوِينَ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰرِثُونَ",
            "ٱلْغَاوِينَ",
            "مِّن",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "the ones who go astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "15:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 314,
          "question": "_____ جَهَنَّمَ لَمَوْعِدُهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَمَوْعِدُهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "فَأَسْرِ",
            "ﱒ",
            "جَهَنَّمَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَإِنَّ جَهَنَّمَ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَمَوْعِدُهُمْ",
          "options": [
            "لَمَوْعِدُهُمْ",
            "مِنَ",
            "ﰯ",
            "أَبْوَٰبٍ"
          ],
          "translation": "(is) surely the promised place for them"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمَوْعِدُهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "يَعْمَهُونَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "15:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 318,
          "question": "_____ سَبْعَةُ أَبْوَٰبٍ لِّكُلِّ بَابٍ مِّنْهُمْ جُزْءٌ مَّقْسُومٌ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "For it"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "لَهَا _____ أَبْوَٰبٍ لِّكُلِّ بَابٍ مِّنْهُمْ جُزْءٌ مَّقْسُومٌ",
          "answer": "سَبْعَةُ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "سَبْعَةُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(are) seven"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "لَهَا سَبْعَةُ _____ لِّكُلِّ بَابٍ مِّنْهُمْ جُزْءٌ مَّقْسُومٌ",
          "answer": "أَبْوَٰبٍ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "ﰼ",
            "أَبْوَٰبٍ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "gates"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "لَهَا سَبْعَةُ أَبْوَٰبٍ _____ بَابٍ مِّنْهُمْ جُزْءٌ مَّقْسُومٌ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "لِّكُلِّ",
            "صُدُورِهِم",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "for each"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "لَهَا سَبْعَةُ أَبْوَٰبٍ لِّكُلِّ _____ مِّنْهُمْ جُزْءٌ مَّقْسُومٌ",
          "answer": "بَابٍ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "وَجَآءَ",
            "بَابٍ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "gate"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "لَهَا سَبْعَةُ أَبْوَٰبٍ لِّكُلِّ بَابٍ _____ جُزْءٌ مَّقْسُومٌ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ﱈ",
            "أَيُّهَا",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "لَهَا سَبْعَةُ أَبْوَٰبٍ لِّكُلِّ بَابٍ مِّنْهُمْ _____ مَّقْسُومٌ",
          "answer": "جُزْءٌ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ﰧ",
            "مِن",
            "جُزْءٌ"
          ],
          "translation": "(is) a portion"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "لَهَا سَبْعَةُ أَبْوَٰبٍ لِّكُلِّ بَابٍ مِّنْهُمْ جُزْءٌ _____",
          "answer": "مَّقْسُومٌ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "مَّقْسُومٌ",
            "ٱلْوَٰرِثُونَ"
          ],
          "translation": "assigned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "15:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 326,
          "question": "_____ ٱلْمُتَّقِينَ فِى جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "إِنَّ _____ فِى جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لُوطٍ",
            "ﰔ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ _____ جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَنَفَخْتُ",
            "ﱂ",
            "فِى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى _____ وَعُيُونٍ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "مَّسْنُونٍ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "فِيهِ",
            "وَقُرْءَانٍ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَعُيُونٍ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَزَيَّنَّٰهَا",
            "وَعُيُونٍ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "and water springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "15:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 331,
          "question": "_____ بِسَلَٰمٍ ءَامِنِينَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوهَا",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوهَا",
            "لَكَ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Enter it"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "ٱدْخُلُوهَا _____ ءَامِنِينَ",
          "answer": "بِسَلَٰمٍ",
          "options": [
            "بِسَلَٰمٍ",
            "ﰛ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "in peace"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "ٱدْخُلُوهَا بِسَلَٰمٍ _____",
          "answer": "ءَامِنِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "قَالَ",
            "حَكِيمٌ",
            "ءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "15:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 334,
          "question": "_____ مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ إِخْوَٰنًا عَلَىٰ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "وَنَزَعْنَا",
          "options": [
            "بِسَلَٰمٍ",
            "ﰂ",
            "وَنَزَعْنَا",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "And We (will) remove"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَنَزَعْنَا _____ فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ إِخْوَٰنًا عَلَىٰ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰧ",
            "خَلَقْنَا",
            "نَحْنُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا _____ صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ إِخْوَٰنًا عَلَىٰ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "أَيُّهَا",
            "فِى",
            "بِسَلَٰمٍ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى _____ مِّنْ غِلٍّ إِخْوَٰنًا عَلَىٰ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "صُدُورِهِم",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "قَالَ",
            "هُوَ",
            "صُدُورِهِم"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم _____ غِلٍّ إِخْوَٰنًا عَلَىٰ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ءَامِنِينَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ _____ إِخْوَٰنًا عَلَىٰ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "غِلٍّ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "فَتَحْنَا",
            "لَوَٰقِحَ",
            "غِلٍّ"
          ],
          "translation": "rancor"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ _____ عَلَىٰ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "إِخْوَٰنًا",
          "options": [
            "فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ",
            "إِخْوَٰنًا",
            "ٱلْغَاوِينَ",
            "شَيْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "(they will be) brothers"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ إِخْوَٰنًا _____ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَجَآءَ",
            "عَلَىٰ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ إِخْوَٰنًا عَلَىٰ _____ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "سُرُرٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "لَكَ",
            "مَنِ",
            "سُرُرٍ"
          ],
          "translation": "thrones"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَنَزَعْنَا مَا فِى صُدُورِهِم مِّنْ غِلٍّ إِخْوَٰنًا عَلَىٰ سُرُرٍ _____",
          "answer": "مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ",
            "دَابِرَ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "facing each other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "15:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 344,
          "question": "_____ يَمَسُّهُمْ فِيهَا نَصَبٌ وَمَا هُم مِّنْهَا بِمُخْرَجِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَأَسْرِ",
            "لَا",
            "عَلِمْنَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "لَا _____ فِيهَا نَصَبٌ وَمَا هُم مِّنْهَا بِمُخْرَجِينَ",
          "answer": "يَمَسُّهُمْ",
          "options": [
            "يَمَسُّهُمْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "مِّنْهُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "will touch them"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "لَا يَمَسُّهُمْ _____ نَصَبٌ وَمَا هُم مِّنْهَا بِمُخْرَجِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فِيهَا",
            "دَخَلُوا۟",
            "وَنُمِيتُ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "لَا يَمَسُّهُمْ فِيهَا _____ وَمَا هُم مِّنْهَا بِمُخْرَجِينَ",
          "answer": "نَصَبٌ",
          "options": [
            "نَصَبٌ",
            "ﱕ",
            "سَبْعًا",
            "عَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "fatigue"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "لَا يَمَسُّهُمْ فِيهَا نَصَبٌ _____ هُم مِّنْهَا بِمُخْرَجِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تَكُن",
            "قَوْمٌ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "لَا يَمَسُّهُمْ فِيهَا نَصَبٌ وَمَا _____ مِّنْهَا بِمُخْرَجِينَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "لَعَمْرُكَ",
            "هُم",
            "بَيْنَهُمَآ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "لَا يَمَسُّهُمْ فِيهَا نَصَبٌ وَمَا هُم _____ بِمُخْرَجِينَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "وَنَفَخْتُ",
            "كِتَابٌ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "لَا يَمَسُّهُمْ فِيهَا نَصَبٌ وَمَا هُم مِّنْهَا _____",
          "answer": "بِمُخْرَجِينَ",
          "options": [
            "بِمُخْرَجِينَ",
            "وَأَلْقَيْنَا",
            "فِيهِ",
            "بَابًا"
          ],
          "translation": "will be removed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "15:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 352,
          "question": "_____ عِبَادِىٓ أَنِّىٓ أَنَا ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "نَبِّئْ",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "نَبِّئْ",
            "ﰙ",
            "عَٰلِيَهَا"
          ],
          "translation": "Inform"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "نَبِّئْ _____ أَنِّىٓ أَنَا ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عِبَادِىٓ",
          "options": [
            "يَوَدُّ",
            "ٱلْمَثَانِى",
            "عِبَادِىٓ",
            "يَنْحِتُونَ"
          ],
          "translation": "My slaves"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "نَبِّئْ عِبَادِىٓ _____ أَنَا ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَنِّىٓ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أَنِّىٓ",
            "وَٱعْبُدْ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "that I"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "نَبِّئْ عِبَادِىٓ أَنِّىٓ _____ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَنَا",
          "options": [
            "مُسْلِمِينَ",
            "عَلِمْنَا",
            "أَنَا",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "نَبِّئْ عِبَادِىٓ أَنِّىٓ أَنَا _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "شِهَابٌ",
            "بِحَمْدِ",
            "وَيُلْهِهِمُ",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "the Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "نَبِّئْ عِبَادِىٓ أَنِّىٓ أَنَا ٱلْغَفُورُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "فَبِمَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "فَإِنَّكَ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "15:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 358,
          "question": "_____ عَذَابِى هُوَ ٱلْعَذَابُ ٱلْأَلِيمُ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "ﱛ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "وَأَنَّ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَأَنَّ _____ هُوَ ٱلْعَذَابُ ٱلْأَلِيمُ",
          "answer": "عَذَابِى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "عَذَابِى",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "My punishment"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَأَنَّ عَذَابِى _____ ٱلْعَذَابُ ٱلْأَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "هُوَ",
            "شَيْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَأَنَّ عَذَابِى هُوَ _____ ٱلْأَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "أَن",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "(is) the punishment"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَأَنَّ عَذَابِى هُوَ ٱلْعَذَابُ _____",
          "answer": "ٱلْأَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ٱلْأَلِيمُ",
            "فَلَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the most painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "15:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 363,
          "question": "_____ عَن ضَيْفِ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "وَنَبِّئْهُمْ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "ٱلْعَظِيمَ",
            "وَنَبِّئْهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And inform them"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ _____ ضَيْفِ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ عَن _____ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "ضَيْفِ",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرُ",
            "ﰁ",
            "ضَيْفِ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "(the) guests"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ عَن ضَيْفِ _____",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "قَالَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "15:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 367,
          "question": "_____ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ إِنَّا مِنكُمْ وَجِلُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "لَظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "إِذْ _____ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ إِنَّا مِنكُمْ وَجِلُونَ",
          "answer": "دَخَلُوا۟",
          "options": [
            "ﰔ",
            "دَخَلُوا۟",
            "وَمَآ",
            "ٱلْأَلِيمُ"
          ],
          "translation": "they entered"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ _____ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ إِنَّا مِنكُمْ وَجِلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مِنْ",
            "ﱝ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ _____ سَلَٰمًا قَالَ إِنَّا مِنكُمْ وَجِلُونَ",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "عَلَيْهِم",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ _____ قَالَ إِنَّا مِنكُمْ وَجِلُونَ",
          "answer": "سَلَٰمًا",
          "options": [
            "تُؤْمَرُ",
            "فَمَآ",
            "وَإِنَّا",
            "سَلَٰمًا"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا _____ إِنَّا مِنكُمْ وَجِلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "مَّسْنُونٍ",
            "ﱗ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ _____ مِنكُمْ وَجِلُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "شَىْءٍ",
            "فَسَبِّحْ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ إِنَّا _____ وَجِلُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "لَوَٰقِحَ",
            "أَهْلُ",
            "مِنكُمْ",
            "بِقَدَرٍ"
          ],
          "translation": "(are) of you"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَقَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ إِنَّا مِنكُمْ _____",
          "answer": "وَجِلُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَالَ",
            "وَجِلُونَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "afraid"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "15:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 376,
          "question": "_____ لَا تَوْجَلْ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "قَالُوا۟",
            "فَإِنَّكَ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "قَالُوا۟ _____ تَوْجَلْ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَذَابِى",
            "قَالَ",
            "قَبْلُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "قَالُوا۟ لَا _____ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "تَوْجَلْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ﱕ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "تَوْجَلْ"
          ],
          "translation": "be afraid"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "قَالُوا۟ لَا تَوْجَلْ _____ نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "إِنَّا",
            "ﱈ",
            "وَنَزَعْنَا"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "قَالُوا۟ لَا تَوْجَلْ إِنَّا _____ بِغُلَٰمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "نُبَشِّرُكَ",
          "options": [
            "ٱلْوَقْتِ",
            "نُبَشِّرُكَ",
            "أُمَّةٍ",
            "ٱلضَّآلُّونَ"
          ],
          "translation": "[we] bring glad tidings to you"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "قَالُوا۟ لَا تَوْجَلْ إِنَّا نُبَشِّرُكَ _____ عَلِيمٍ",
          "answer": "بِغُلَٰمٍ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "بِغُلَٰمٍ",
            "قَالَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of a boy"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "قَالُوا۟ لَا تَوْجَلْ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٍ",
          "options": [
            "عَلِيمٍ",
            "ضَيْفِ",
            "وَمَآ",
            "يَمْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "learned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "15:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 383,
          "question": "_____ أَبَشَّرْتُمُونِى عَلَىٰٓ أَن مَّسَّنِىَ ٱلْكِبَرُ فَبِمَ تُبَشِّرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مُّبِينٍ",
            "قَالَ",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "قَالَ _____ عَلَىٰٓ أَن مَّسَّنِىَ ٱلْكِبَرُ فَبِمَ تُبَشِّرُونَ",
          "answer": "أَبَشَّرْتُمُونِى",
          "options": [
            "أَبَشَّرْتُمُونِى",
            "إِذًا",
            "ﰐ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "Do you give me glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "قَالَ أَبَشَّرْتُمُونِى _____ أَن مَّسَّنِىَ ٱلْكِبَرُ فَبِمَ تُبَشِّرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "فَأَتْبَعَهُۥ",
            "وَإِنَّا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Do you give me glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "قَالَ أَبَشَّرْتُمُونِى عَلَىٰٓ _____ مَّسَّنِىَ ٱلْكِبَرُ فَبِمَ تُبَشِّرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰢ",
            "وَلَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "although"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "قَالَ أَبَشَّرْتُمُونِى عَلَىٰٓ أَن _____ ٱلْكِبَرُ فَبِمَ تُبَشِّرُونَ",
          "answer": "مَّسَّنِىَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
            "ﱄ",
            "مَّسَّنِىَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ"
          ],
          "translation": "has overtaken me"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "قَالَ أَبَشَّرْتُمُونِى عَلَىٰٓ أَن مَّسَّنِىَ _____ فَبِمَ تُبَشِّرُونَ",
          "answer": "ٱلْكِبَرُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱلْكِبَرُ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "old age"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "قَالَ أَبَشَّرْتُمُونِى عَلَىٰٓ أَن مَّسَّنِىَ ٱلْكِبَرُ _____ تُبَشِّرُونَ",
          "answer": "فَبِمَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "فَبِمَ",
            "مُّنظَرِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Then about what"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "قَالَ أَبَشَّرْتُمُونِى عَلَىٰٓ أَن مَّسَّنِىَ ٱلْكِبَرُ فَبِمَ _____",
          "answer": "تُبَشِّرُونَ",
          "options": [
            "تُبَشِّرُونَ",
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "you give glad tidings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "15:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 391,
          "question": "_____ بَشَّرْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْقَٰنِطِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﱍ",
            "وَمَا",
            "ﰉ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "قَالُوا۟ _____ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْقَٰنِطِينَ",
          "answer": "بَشَّرْنَٰكَ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَٱمْضُوا۟",
            "بَشَّرْنَٰكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "We give you glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "قَالُوا۟ بَشَّرْنَٰكَ _____ فَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْقَٰنِطِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مِن",
            "مَآءً",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "قَالُوا۟ بَشَّرْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ _____ تَكُن مِّنَ ٱلْقَٰنِطِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ﱡ",
            "وَٱمْضُوا۟",
            "سَلَٰمًا"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "قَالُوا۟ بَشَّرْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا _____ مِّنَ ٱلْقَٰنِطِينَ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ",
            "تَكُن",
            "رَّحْمَةِ",
            "سَلَٰمًا"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "قَالُوا۟ بَشَّرْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُن _____ ٱلْقَٰنِطِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْقَٰنِطِينَ",
            "مِّنَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "قَالُوا۟ بَشَّرْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْقَٰنِطِينَ",
          "options": [
            "إِن",
            "عِبَادَكَ",
            "ٱلْقَٰنِطِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the despairing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "15:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 398,
          "question": "_____ وَمَن يَقْنَطُ مِن رَّحْمَةِ رَبِّهِۦٓ إِلَّا ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بَابٍ",
            "صِرَٰطٌ",
            "فَٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "قَالَ _____ يَقْنَطُ مِن رَّحْمَةِ رَبِّهِۦٓ إِلَّا ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "رُّوحِى",
            "عَلِمْنَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "قَالَ وَمَن _____ مِن رَّحْمَةِ رَبِّهِۦٓ إِلَّا ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "يَقْنَطُ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "يَقْنَطُ",
            "مُّقِيمٍ",
            "فَقَعُوا۟"
          ],
          "translation": "despairs"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "قَالَ وَمَن يَقْنَطُ _____ رَّحْمَةِ رَبِّهِۦٓ إِلَّا ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَّوْزُونٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُسْتَقِيمٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "قَالَ وَمَن يَقْنَطُ مِن _____ رَبِّهِۦٓ إِلَّا ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "رَّحْمَةِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنْ",
            "رَّحْمَةِ",
            "ٱلْأَيْكَةِ"
          ],
          "translation": "(the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "قَالَ وَمَن يَقْنَطُ مِن رَّحْمَةِ _____ إِلَّا ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "رَبِّهِۦٓ",
          "options": [
            "وَقُرْءَانٍ",
            "فَمَا",
            "رَبِّهِۦٓ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "قَالَ وَمَن يَقْنَطُ مِن رَّحْمَةِ رَبِّهِۦٓ _____ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﱇ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "إِلَّا",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "قَالَ وَمَن يَقْنَطُ مِن رَّحْمَةِ رَبِّهِۦٓ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلضَّآلُّونَ",
          "options": [
            "ٱلضَّآلُّونَ",
            "يَمْتَرُونَ",
            "إِلَّا",
            "سَبْعًا"
          ],
          "translation": "those who are astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "15:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 406,
          "question": "_____ فَمَا خَطْبُكُمْ أَيُّهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "خَزَآئِنُهُۥ",
            "وَإِن",
            "قَالَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "قَالَ _____ خَطْبُكُمْ أَيُّهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "مِن",
            "فَٰعِلِينَ",
            "فَمَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "قَالَ فَمَا _____ أَيُّهَا ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "خَطْبُكُمْ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "قَالَ",
            "ﰉ",
            "خَطْبُكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) your business"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "قَالَ فَمَا خَطْبُكُمْ _____ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "أَيُّهَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَيُّهَا",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْعَظِيمَ"
          ],
          "translation": "O messengers"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "قَالَ فَمَا خَطْبُكُمْ أَيُّهَا _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "ﰘ",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "O messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "15:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 411,
          "question": "_____ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمٍ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَوَرَبِّكَ",
            "قَالَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمٍ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "رَبَّكَ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ _____ إِلَىٰ قَوْمٍ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "أُرْسِلْنَآ",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "وَمَن",
            "جَهَنَّمَ",
            "أُرْسِلْنَآ"
          ],
          "translation": "[we] have been sent"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ _____ قَوْمٍ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "قَالَ",
            "ﱓ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ _____ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ءَاتَيْنَٰكَ",
            "قَوْمٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "a people "
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمٍ _____",
          "answer": "مُّجْرِمِينَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "15:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 417,
          "question": "_____ ءَالَ لُوطٍ إِنَّا لَمُنَجُّوهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "يَأْكُلُوا۟",
            "إِلَّآ",
            "يَضِيقُ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "إِلَّآ _____ لُوطٍ إِنَّا لَمُنَجُّوهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "نَّارِ",
            "ءَالَ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "the family"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "إِلَّآ ءَالَ _____ إِنَّا لَمُنَجُّوهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "مِّن",
            "أَدْبَٰرَهُمْ",
            "لُوطٍ"
          ],
          "translation": "of Lut"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ _____ لَمُنَجُّوهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "لَكَ",
            "إِنَّا",
            "ﰝ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ إِنَّا _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَمُنَجُّوهُمْ",
          "options": [
            "لَمُنَجُّوهُمْ",
            "أَبَىٰٓ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "يَلْتَفِتْ"
          ],
          "translation": "surely will save them"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ إِنَّا لَمُنَجُّوهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰆ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "15:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 423,
          "question": "_____ ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَآ إِنَّهَا لَمِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَدَدْنَٰهَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "إِلَّا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "إِلَّا _____ قَدَّرْنَآ إِنَّهَا لَمِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "بِٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "his wife"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ _____ إِنَّهَا لَمِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "قَدَّرْنَآ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "ﰩ",
            "قَدَّرْنَآ",
            "يَعْرُجُونَ"
          ],
          "translation": "We have decreed"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَآ _____ لَمِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّهَا",
            "مَعَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "that she"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَآ إِنَّهَا _____ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "لَمِنَ",
            "إِن",
            "وَلَهَا"
          ],
          "translation": "(is) surely of"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَآ إِنَّهَا لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بَلْ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "those who remain behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "15:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 429,
          "question": "_____ جَآءَ ءَالَ لُوطٍ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فَلَمَّا",
            "بِأَهْلِكَ",
            "يَنْحِتُونَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "فَلَمَّا _____ ءَالَ لُوطٍ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "جَآءَ",
            "وَقُرْءَانٍ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ _____ لُوطٍ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ءَالَ"
          ],
          "translation": "(to the) family"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ءَالَ _____ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "لُوطٍ",
            "بِحَمْدِ",
            "وَإِنَّهُمَا"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ءَالَ لُوطٍ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "تَكُونَ",
            "نَّارِ",
            "ٱلْمَثَانِى"
          ],
          "translation": "the messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "15:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 434,
          "question": "_____ إِنَّكُمْ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰥ",
            "بِسَلَٰمٍ",
            "وَأَعْرِضْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "قَالَ _____ قَوْمٌ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "إِنَّكُمْ",
            "ﰇ",
            "نُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "قَالَ إِنَّكُمْ _____ مُّنكَرُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "بِسَلَٰمٍ",
            "تَسْبِقُ",
            "قَوْمٌ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "مُّنكَرُونَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "مُّنكَرُونَ",
            "فَقَعُوا۟"
          ],
          "translation": "unknown"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "15:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 438,
          "question": "_____ بَلْ جِئْنَٰكَ بِمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "فَٰعِلِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "رَوَٰسِىَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "قَالُوا۟ _____ جِئْنَٰكَ بِمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "أَنَا",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ _____ بِمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "جِئْنَٰكَ",
          "options": [
            "جِئْنَٰكَ",
            "ﰆ",
            "خَطْبُكُمْ",
            "مَّوْزُونٍ"
          ],
          "translation": "we have come to you"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ جِئْنَٰكَ _____ كَانُوا۟ فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِمَا",
            "نُزِّلَ",
            "عِبَادَكَ"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ جِئْنَٰكَ بِمَا _____ فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يَأْتِيَكَ",
            "كَانُوا۟",
            "فَلَا",
            "بِخَٰزِنِينَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ جِئْنَٰكَ بِمَا كَانُوا۟ _____ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "فِيهِ",
            "فَٱخْرُجْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ جِئْنَٰكَ بِمَا كَانُوا۟ فِيهِ _____",
          "answer": "يَمْتَرُونَ",
          "options": [
            "سَكْرَتِهِمْ",
            "إِنَّكَ",
            "ﰒ",
            "يَمْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "disputing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "15:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 445,
          "question": "_____ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَأَتَيْنَٰكَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "ﱡ",
            "وَأَتَيْنَٰكَ",
            "رَوَٰسِىَ"
          ],
          "translation": "And we have come to you"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَأَتَيْنَٰكَ _____ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "عَلَيْكَ",
            "يَوَدُّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "with the truth"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَأَتَيْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ _____ لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "مَّسْنُونٍ",
            "أَجَلَهَا"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَأَتَيْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّا _____",
          "answer": "لَصَٰدِقُونَ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "سَكْرَتِهِمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "surely (are) truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "15:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 449,
          "question": "_____ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "فَأَسْرِ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ءَالَ",
            "إِلَىٰ",
            "فَأَسْرِ"
          ],
          "translation": "So travel"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "فَأَسْرِ _____ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "بِأَهْلِكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "سَبْعًا",
            "بِأَهْلِكَ",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "with your family"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ _____ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "بِقِطْعٍ",
          "options": [
            "بِقِطْعٍ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "يَلْتَفِتْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "in a portion"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ _____ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "مِّنَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ _____ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "قَالَ",
            "مُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ _____ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "وَٱتَّبِعْ",
          "options": [
            "عِبَادَكَ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "ﰺ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and follow"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ _____ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "أَدْبَٰرَهُمْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَدْبَٰرَهُمْ",
            "وَإِنَّهُمَا"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ _____ يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "عَنِ",
            "وَلَا",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا _____ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "يَلْتَفِتْ",
          "options": [
            "جَنَاحَكَ",
            "هُوَ",
            "سَكْرَتِهِمْ",
            "يَلْتَفِتْ"
          ],
          "translation": "let look back"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ _____ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "مِنكُمْ",
            "يَأْكُلُوا۟",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ _____ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "عَلِمْنَا",
            "فَسَوْفَ",
            "بَيْنَهُمَآ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ _____ حَيْثُ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "وَٱمْضُوا۟",
          "options": [
            "وَٱمْضُوا۟",
            "بِغُلَٰمٍ",
            "كَفَيْنَٰكَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "and go on"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ _____ تُؤْمَرُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَعَلُوا۟",
            "فَأَنزَلْنَا",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَٱتَّبِعْ أَدْبَٰرَهُمْ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ وَٱمْضُوا۟ حَيْثُ _____",
          "answer": "تُؤْمَرُونَ",
          "options": [
            "مُسْلِمِينَ",
            "تُؤْمَرُونَ",
            "صَلْصَٰلٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you are ordered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "15:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 463,
          "question": "_____ إِلَيْهِ ذَٰلِكَ ٱلْأَمْرَ أَنَّ دَابِرَ هَٰٓؤُلَآءِ مَقْطُوعٌ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "وَقَضَيْنَآ",
          "options": [
            "مَّسْنُونٍ",
            "وَقَضَيْنَآ",
            "إِنَّكُمْ",
            "فَبِمَ"
          ],
          "translation": "And We conveyed"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَقَضَيْنَآ _____ ذَٰلِكَ ٱلْأَمْرَ أَنَّ دَابِرَ هَٰٓؤُلَآءِ مَقْطُوعٌ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "مُّصْبِحِينَ",
            "إِلَيْهِ",
            "مِنْهُمْ",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَيْهِ _____ ٱلْأَمْرَ أَنَّ دَابِرَ هَٰٓؤُلَآءِ مَقْطُوعٌ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "كَانَ",
            "فَمَآ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَيْهِ ذَٰلِكَ _____ أَنَّ دَابِرَ هَٰٓؤُلَآءِ مَقْطُوعٌ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرَ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَيْهِ ذَٰلِكَ ٱلْأَمْرَ _____ دَابِرَ هَٰٓؤُلَآءِ مَقْطُوعٌ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "تُخْزُونِ",
            "يَنْحِتُونَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَيْهِ ذَٰلِكَ ٱلْأَمْرَ أَنَّ _____ هَٰٓؤُلَآءِ مَقْطُوعٌ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "دَابِرَ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِهِۦٓ",
            "إِلَّا",
            "دَابِرَ"
          ],
          "translation": "(the) root"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَيْهِ ذَٰلِكَ ٱلْأَمْرَ أَنَّ دَابِرَ _____ مَقْطُوعٌ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "فَتَحْنَا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) these"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَيْهِ ذَٰلِكَ ٱلْأَمْرَ أَنَّ دَابِرَ هَٰٓؤُلَآءِ _____ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "مَقْطُوعٌ",
          "options": [
            "لَوَٰقِحَ",
            "وَقُلْ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مَقْطُوعٌ"
          ],
          "translation": "would be cut off"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَيْهِ ذَٰلِكَ ٱلْأَمْرَ أَنَّ دَابِرَ هَٰٓؤُلَآءِ مَقْطُوعٌ _____",
          "answer": "مُّصْبِحِينَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "مُّصْبِحِينَ",
            "ﱎ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(by) early morning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "15:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 472,
          "question": "_____ أَهْلُ ٱلْمَدِينَةِ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "وَجَآءَ",
            "ﱇ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَحَفِظْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "And came"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَجَآءَ _____ ٱلْمَدِينَةِ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "أَهْلُ",
          "options": [
            "صُدُورِهِم",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "سَلَٰمًا",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَجَآءَ أَهْلُ _____ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "وَلَأُغْوِيَنَّهُمْ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "(of) the city"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَجَآءَ أَهْلُ ٱلْمَدِينَةِ _____",
          "answer": "يَسْتَبْشِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عِضِينَ",
            "ٱلْحِجْرِ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ"
          ],
          "translation": "rejoicing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "15:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 476,
          "question": "_____ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ ضَيْفِى فَلَا تَفْضَحُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "وَقَضَيْنَآ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "قَالَ _____ هَٰٓؤُلَآءِ ضَيْفِى فَلَا تَفْضَحُونِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "تُخْزُونِ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "قَالَ إِنَّ _____ ضَيْفِى فَلَا تَفْضَحُونِ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﰑ",
            "إِلَّا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "قَالَ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____ فَلَا تَفْضَحُونِ",
          "answer": "ضَيْفِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰤ",
            "ضَيْفِى",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(are) my guests"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "قَالَ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ ضَيْفِى _____ تَفْضَحُونِ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "حَكِيمٌ",
            "لُوطٍ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "قَالَ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ ضَيْفِى فَلَا _____",
          "answer": "تَفْضَحُونِ",
          "options": [
            "سَافِلَهَا",
            "تَفْضَحُونِ",
            "ﰦ",
            "بِرَٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "shame me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "15:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 482,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "لَوَٰقِحَ",
            "ﰙ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ _____ وَلَا تُخْزُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِبَشَرٍ",
            "ٱلْمُنظَرِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ تُخْزُونِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "وَنَبِّئْهُمْ",
            "وَلَا",
            "ٱلرِّيَٰحَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا _____",
          "answer": "تُخْزُونِ",
          "options": [
            "لَأُزَيِّنَنَّ",
            "تُخْزُونِ",
            "سَوَّيْتُهُۥ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "disgrace me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "15:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 486,
          "question": "_____ أَوَلَمْ نَنْهَكَ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَكُن",
            "ﰁ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ نَنْهَكَ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "إِنَّا",
            "أَوَلَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ _____ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نَنْهَكَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "هُوَ",
            "نَنْهَكَ",
            "وَأَلْقَيْنَا"
          ],
          "translation": "we forbid you"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ نَنْهَكَ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "يَوْمِ",
            "تُؤْمَرُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ نَنْهَكَ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "the world"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "15:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 491,
          "question": "_____ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِىٓ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "قَالَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "مُسْتَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "قَالَ _____ بَنَاتِىٓ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "خَطْبُكُمْ",
            "حَمَإٍ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "قَالَ هَٰٓؤُلَآءِ _____ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "بَنَاتِىٓ",
          "options": [
            "بَنَاتِىٓ",
            "إِلَىٰ",
            "ﱙ",
            "ذَرْهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) my daughters"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "قَالَ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِىٓ _____ كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَا",
            "يَوْمِ",
            "إِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "قَالَ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِىٓ إِن _____ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "نَبِّئْ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَّآ",
            "فَوَرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "you would be"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "قَالَ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِىٓ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "فَٰعِلِينَ",
          "options": [
            "فَأَسْرِ",
            "لَمْ",
            "كَانُوا۟",
            "فَٰعِلِينَ"
          ],
          "translation": "doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "15:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 497,
          "question": "_____ إِنَّهُمْ لَفِى سَكْرَتِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَعَمْرُكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمَلُ",
            "ﰝ",
            "لَعَمْرُكَ",
            "تُبَشِّرُونَ"
          ],
          "translation": "By your life"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "لَعَمْرُكَ _____ لَفِى سَكْرَتِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَتَحْنَا",
            "ﱇ",
            "مُّنظَرِينَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "لَعَمْرُكَ إِنَّهُمْ _____ سَكْرَتِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "لَأُزَيِّنَنَّ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "لَفِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "were in"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "لَعَمْرُكَ إِنَّهُمْ لَفِى _____ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "سَكْرَتِهِمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لَا",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "سَكْرَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "their intoxication"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "لَعَمْرُكَ إِنَّهُمْ لَفِى سَكْرَتِهِمْ _____",
          "answer": "يَعْمَهُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَهُونَ",
            "أَن",
            "جَنَاحَكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "wandering blindly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "15:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 502,
          "question": "_____ ٱلصَّيْحَةُ مُشْرِقِينَ",
          "answer": "فَأَخَذَتْهُمُ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "رَبِّ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "ٱلسَّمُومِ"
          ],
          "translation": "So, seized them"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ _____ مُشْرِقِينَ",
          "answer": "ٱلصَّيْحَةُ",
          "options": [
            "مُسْتَقِيمٌ",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "وَحَفِظْنَٰهَا",
            "رَجِيمٌ"
          ],
          "translation": "the awful cry"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّيْحَةُ _____",
          "answer": "مُشْرِقِينَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ﰘ",
            "مُشْرِقِينَ",
            "لُوطٍ"
          ],
          "translation": "at sunrise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "15:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 505,
          "question": "_____ عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ",
          "answer": "فَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أُرْسِلْنَآ",
            "فَجَعَلْنَا",
            "رَّحْمَةِ"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "فَجَعَلْنَا _____ سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ",
          "answer": "عَٰلِيَهَا",
          "options": [
            "مَّعْلُومٌ",
            "لَنَسْـَٔلَنَّهُمْ",
            "ﰘ",
            "عَٰلِيَهَا"
          ],
          "translation": "its highest (part)"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "فَجَعَلْنَا عَٰلِيَهَا _____ وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ",
          "answer": "سَافِلَهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "سَافِلَهَا"
          ],
          "translation": "its lowest"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "فَجَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا _____ عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ",
          "answer": "وَأَمْطَرْنَا",
          "options": [
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "فَٱصْفَحِ",
            "رَّحْمَةِ"
          ],
          "translation": "and We rained"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "فَجَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا _____ حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْيَقِينُ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "فَجَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ _____ مِّن سِجِّيلٍ",
          "answer": "حِجَارَةً",
          "options": [
            "حِجَارَةً",
            "فَبِمَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "فَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "stones"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "فَجَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ حِجَارَةً _____ سِجِّيلٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مُّنظَرِينَ",
            "وَأَنَّ",
            "مِّن",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "فَجَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِّن _____",
          "answer": "سِجِّيلٍ",
          "options": [
            "سِجِّيلٍ",
            "ٱلدِّينِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَحَدٌ"
          ],
          "translation": "baked clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "15:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 513,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﱋ",
            "ﰖ",
            "مَدَدْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يَضِيقُ",
            "بِسَلَٰمٍ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "شَيْطَٰنٍ",
            "ﰓ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "بِهِۦ",
            "ءَاتَيْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "(are) the Signs"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَوَسِّمِينَ",
            "أَحَدٌ",
            "بِهِۦٓ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "for those who discern"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "15:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 518,
          "question": "_____ لَبِسَبِيلٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "وَإِنَّهَا",
          "options": [
            "وَإِنَّهَا",
            "ﱞ",
            "ﰀ",
            "ءَاتَيْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَإِنَّهَا _____ مُّقِيمٍ",
          "answer": "لَبِسَبِيلٍ",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "لَبِسَبِيلٍ",
            "ﰥ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(is) on a road"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَإِنَّهَا لَبِسَبِيلٍ _____",
          "answer": "مُّقِيمٍ",
          "options": [
            "كَفَيْنَٰكَ",
            "مِّنَ",
            "ﰈ",
            "مُّقِيمٍ"
          ],
          "translation": "established"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "15:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 521,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "نُزِّلَ",
            "وَأَلْقَيْنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "إِنَّكُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَا",
            "مُّصْبِحِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مَّقْسُومٌ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "surely (is) a Sign"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "مَا",
            "دَخَلُوا۟"
          ],
          "translation": "for the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "15:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 526,
          "question": "_____ كَانَ أَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ لَظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "إِنَّا",
            "وَإِن",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "And were"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَإِن _____ أَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ لَظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﱝ",
            "كَانَ",
            "بِمَآ",
            "تُخْزُونِ"
          ],
          "translation": "And were"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَإِن كَانَ _____ ٱلْأَيْكَةِ لَظَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "رُّوحِى",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَإِن كَانَ أَصْحَٰبُ _____ لَظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَيْكَةِ",
          "options": [
            "تَفْضَحُونِ",
            "ٱلْأَيْكَةِ",
            "وَلَقَدْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) the wood"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَإِن كَانَ أَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ _____",
          "answer": "لَظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "لَظَٰلِمِينَ",
            "حِجَارَةً",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "ٱلْأَلِيمُ"
          ],
          "translation": "surely wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "15:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 531,
          "question": "_____ مِنْهُمْ وَإِنَّهُمَا لَبِإِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَٱنتَقَمْنَا",
          "options": [
            "بَابٍ",
            "قَوْمٍ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "فَٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "So We took retribution"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا _____ وَإِنَّهُمَا لَبِإِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱمْضُوا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "إِن",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ _____ لَبِإِمَامٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَإِنَّهُمَا",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمَا",
            "ﰾ",
            "وَإِنَّا",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "and indeed, they both"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ وَإِنَّهُمَا _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَبِإِمَامٍ",
          "options": [
            "يَلْتَفِتْ",
            "لَبِإِمَامٍ",
            "ﰛ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(were) on a highway"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ وَإِنَّهُمَا لَبِإِمَامٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "وَقُرْءَانٍ",
            "سَبْعَةُ",
            "فَٱصْدَعْ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "15:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 536,
          "question": "_____ كَذَّبَ أَصْحَٰبُ ٱلْحِجْرِ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمَا",
            "وَلَقَدْ",
            "بَيْنَهُمَآ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَلَقَدْ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْحِجْرِ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "مُّبِينٍ",
            "سِجِّيلٍ",
            "تَوْجَلْ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ _____ ٱلْحِجْرِ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "عَيْنَيْكَ",
            "وَٱلْقُرْءَانَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَٱتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ أَصْحَٰبُ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ٱلْحِجْرِ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "لَهُۥ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْحِجْرِ"
          ],
          "translation": "(of) the Rocky Tract"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ أَصْحَٰبُ ٱلْحِجْرِ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "ﰲ",
            "ﱃ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "15:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 541,
          "question": "_____ ءَايَٰتِنَا فَكَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ﰘ",
            "خَطْبُكُمْ"
          ],
          "translation": "And We gave them"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُمْ _____ فَكَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فِى",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "يَنْحِتُونَ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُمْ ءَايَٰتِنَا _____ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "فَكَانُوا۟",
          "options": [
            "نَزَّلْنَا",
            "مَا",
            "قَالَ",
            "فَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "but they were"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُمْ ءَايَٰتِنَا فَكَانُوا۟ _____ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "مُّنكَرُونَ",
            "ﱝ",
            "أَنَا",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُمْ ءَايَٰتِنَا فَكَانُوا۟ عَنْهَا _____",
          "answer": "مُعْرِضِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "شَىْءٍ",
            "مُعْرِضِينَ"
          ],
          "translation": "turning away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "15:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 546,
          "question": "_____ يَنْحِتُونَ مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ﰨ",
            "وَكَانُوا۟",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَكَانُوا۟ _____ مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "يَنْحِتُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَنْحِتُونَ",
            "فَسَبِّحْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "carve"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَنْحِتُونَ _____ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَٱعْبُدْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مِن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَنْحِتُونَ مِنَ _____ بُيُوتًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "ٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "قَالَ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "وَإِنَّهَا"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَنْحِتُونَ مِنَ ٱلْجِبَالِ _____ ءَامِنِينَ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "ﱈ",
            "وَٱمْضُوا۟",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَكَانُوا۟ يَنْحِتُونَ مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا _____",
          "answer": "ءَامِنِينَ",
          "options": [
            "ءَامِنِينَ",
            "مِّن",
            "لَبِإِمَامٍ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "15:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 552,
          "question": "_____ ٱلصَّيْحَةُ مُصْبِحِينَ",
          "answer": "فَأَخَذَتْهُمُ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "أَدْبَٰرَهُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "But seized them"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ _____ مُصْبِحِينَ",
          "answer": "ٱلصَّيْحَةُ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "يَوْمِ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "the awful cry"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّيْحَةُ _____",
          "answer": "مُصْبِحِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَاوِينَ",
            "مُصْبِحِينَ",
            "مِن",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "(at) early morning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "15:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 555,
          "question": "_____ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "مُّنظَرِينَ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "فَمَآ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "سَكْرَتِهِمْ",
            "مَنِ",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "availed"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "فَمَآ أَغْنَىٰ _____ مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "كَانُوا۟",
            "وَإِذْ",
            "ٱلْحِجْرِ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَّا",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بُيُوتًا",
            "ٱلذِّكْرُ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "ﰼ",
            "فَإِنَّكَ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "15:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 561,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "وَمَا",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَمَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "إِلَّا",
            "خَلَقْنَا",
            "بَابًا"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ﰼ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "قَالَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَذَابِى",
            "ﰮ",
            "وَمَا",
            "ٱلذِّكْرُ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَآ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "بَيْنَهُمَآ",
            "عِبَادِى"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ _____ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَمُدَّنَّ",
            "إِلَّا",
            "سُنَّةُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا _____ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَقَضَيْنَآ",
            "ٱلْحِجْرِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَإِنَّهَا"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "يَنْحِتُونَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مِّنْهَا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ _____ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ﱅ",
            "رَّجِيمٍ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ _____ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "لَءَاتِيَةٌ",
          "options": [
            "لَءَاتِيَةٌ",
            "إِنَّا",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "(is) surely coming"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ _____ ٱلصَّفْحَ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "فَٱصْفَحِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "أَبَىٰٓ",
            "فَٱصْفَحِ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "So overlook"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ _____ ٱلْجَمِيلَ",
          "answer": "ٱلصَّفْحَ",
          "options": [
            "بِغُلَٰمٍ",
            "جَنَاحَكَ",
            "ٱلصَّفْحَ",
            "مُّقِيمٍ"
          ],
          "translation": "(with) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ فَٱصْفَحِ ٱلصَّفْحَ _____",
          "answer": "ٱلْجَمِيلَ",
          "options": [
            "ٱلْجَمِيلَ",
            "عِضِينَ",
            "يَلْتَفِتْ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "gracious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "15:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 575,
          "question": "_____ رَبَّكَ هُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَوَدُّ",
            "إِنَّ",
            "وَٱتَّبِعْ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "إِنَّ _____ هُوَ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "فَأَسْقَيْنَٰكُمُوهُ",
            "رَبَّكَ",
            "فِى",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْخَلَّٰقُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْمُقْتَسِمِينَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْخَلَّٰقُ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "ٱلْخَلَّٰقُ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "لَمَجْنُونٌ"
          ],
          "translation": "(is) the Creator"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْخَلَّٰقُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "نُزِّلَ",
            "وَمَا",
            "ٱلصَّيْحَةُ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "15:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 580,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَٰكَ سَبْعًا مِّنَ ٱلْمَثَانِى وَٱلْقُرْءَانَ ٱلْعَظِيمَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "وَلَقَدْ",
            "مِّنْ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَلَقَدْ _____ سَبْعًا مِّنَ ٱلْمَثَانِى وَٱلْقُرْءَانَ ٱلْعَظِيمَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰكَ",
          "options": [
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْخَلَّٰقُ",
            "ءَاتَيْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "We have given you"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ _____ مِّنَ ٱلْمَثَانِى وَٱلْقُرْءَانَ ٱلْعَظِيمَ",
          "answer": "سَبْعًا",
          "options": [
            "ﱓ",
            "حَمَإٍ",
            "سَبْعًا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ سَبْعًا _____ ٱلْمَثَانِى وَٱلْقُرْءَانَ ٱلْعَظِيمَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّمَا",
            "ﱆ",
            "سُرُرٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ سَبْعًا مِّنَ _____ وَٱلْقُرْءَانَ ٱلْعَظِيمَ",
          "answer": "ٱلْمَثَانِى",
          "options": [
            "أَيُّهَا",
            "مِّن",
            "ٱلْمَثَانِى",
            "أُرْسِلْنَآ"
          ],
          "translation": "the oft-repeated"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ سَبْعًا مِّنَ ٱلْمَثَانِى _____ ٱلْعَظِيمَ",
          "answer": "وَٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "وَٱلْقُرْءَانَ",
            "مِّن",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "and the Quran"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ سَبْعًا مِّنَ ٱلْمَثَانِى وَٱلْقُرْءَانَ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﱞ",
            "ٱلْعَظِيمَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "15:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 587,
          "question": "_____ تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "لَا",
            "ﰢ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "لَا _____ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَمُدَّنَّ",
          "options": [
            "تَمُدَّنَّ",
            "ﱏ",
            "عَلَيْهِ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "extend"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ _____ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَيْنَيْكَ",
          "options": [
            "ءَالَ",
            "فَأَسْرِ",
            "وَيُلْهِهِمُ",
            "عَيْنَيْكَ"
          ],
          "translation": "your eyes"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ _____ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "فَإِنَّكَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "عَٰلِيَهَا"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ _____ مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّنْهُمْ",
            "إِنَّ",
            "تُؤْمَرُونَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا _____ بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَتَّعْنَا",
          "options": [
            "مَتَّعْنَا",
            "تُخْزُونِ",
            "وَمَن",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "We have bestowed"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا _____ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "ﰩ",
            "إِذْ",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ _____ مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "قَالَ",
            "حِجَارَةً"
          ],
          "translation": "(to) categories"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا _____ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "تَفْضَحُونِ",
            "قَالَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ _____ تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "سُرُرٍ",
            "وَلَا",
            "فِيهَا",
            "ٱلْمَعْلُومِ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا _____ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَحْزَنْ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "تَحْزَنْ",
            "وَإِنَّا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ _____ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "صَدْرُكَ",
            "سُكِّرَتْ",
            "بَنَاتِىٓ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ _____ جَنَاحَكَ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱخْفِضْ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "قَالَ",
            "وَٱخْفِضْ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "And lower"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ _____ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَنَاحَكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "فَإِنَّكَ",
            "تَكُن",
            "جَنَاحَكَ"
          ],
          "translation": "your wing"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "لَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ _____",
          "answer": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "أَبْصَٰرُنَا",
            "قَالَ",
            "يَلْتَفِتْ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "to the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "15:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 602,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَنَا ٱلنَّذِيرُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَقُلْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "كَانُوا۟",
            "مِنكُمْ",
            "وَقُلْ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَقُلْ _____ أَنَا ٱلنَّذِيرُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَقُلْ إِنِّىٓ _____ ٱلنَّذِيرُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَنَا",
          "options": [
            "مِنْهُمُ",
            "يَٰٓإِبْلِيسُ",
            "لَكَ",
            "أَنَا"
          ],
          "translation": "[I] am"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَقُلْ إِنِّىٓ أَنَا _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلنَّذِيرُ",
          "options": [
            "أَنِّىٓ",
            "إِن",
            "فَسَبِّحْ",
            "ٱلنَّذِيرُ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَقُلْ إِنِّىٓ أَنَا ٱلنَّذِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "وَإِنَّهُمَا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "15:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 607,
          "question": "_____ أَنزَلْنَا عَلَى ٱلْمُقْتَسِمِينَ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "كَمَآ",
            "لَيْسَ",
            "وَمَآ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "As"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "كَمَآ _____ عَلَى ٱلْمُقْتَسِمِينَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِلَّا",
            "ﱝ",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent down"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "كَمَآ أَنزَلْنَا _____ ٱلْمُقْتَسِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "سَبْعَةُ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "كَمَآ أَنزَلْنَا عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْمُقْتَسِمِينَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "لَهُمْ",
            "وَعُيُونٍ",
            "ٱلْمُقْتَسِمِينَ"
          ],
          "translation": "those who divided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "15:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 611,
          "question": "_____ جَعَلُوا۟ ٱلْقُرْءَانَ عِضِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُبَشِّرُونَ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْقُرْءَانَ عِضِينَ",
          "answer": "جَعَلُوا۟",
          "options": [
            "جَعَلُوا۟",
            "حَكِيمٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "have made"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "ٱلَّذِينَ جَعَلُوا۟ _____ عِضِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "ﰨ",
            "أَدْبَٰرَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "ٱلَّذِينَ جَعَلُوا۟ ٱلْقُرْءَانَ _____",
          "answer": "عِضِينَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ﰢ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "عِضِينَ"
          ],
          "translation": "(in) parts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "15:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 615,
          "question": "_____ لَنَسْـَٔلَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَوَرَبِّكَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِلَىٰ",
            "فَوَرَبِّكَ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "So by your Lord"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "فَوَرَبِّكَ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَنَسْـَٔلَنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَسَجَدَ",
            "دَابِرَ",
            "لَنَسْـَٔلَنَّهُمْ",
            "وَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "surely We will question them"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "فَوَرَبِّكَ لَنَسْـَٔلَنَّهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ",
            "إِلَٰهًا",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "15:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 618,
          "question": "_____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "وَنَزَعْنَا",
            "نُنَزِّلُهُۥٓ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "About what"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "عَمَّا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَحَفِظْنَٰهَا",
            "يَمْتَرُونَ",
            "لِّلْمُتَوَسِّمِينَ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "عَمَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﱜ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "15:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 621,
          "question": "_____ بِمَا تُؤْمَرُ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "فَٱصْدَعْ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "فَسَجَدَ",
            "مِن",
            "فَٱصْدَعْ"
          ],
          "translation": "So proclaim"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "فَٱصْدَعْ _____ تُؤْمَرُ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "فَأَنزَلْنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "فَٱصْدَعْ بِمَا _____ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "تُؤْمَرُ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "تُؤْمَرُ",
            "وَأَنۢبَتْنَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "you are ordered"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "فَٱصْدَعْ بِمَا تُؤْمَرُ _____ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَأَعْرِضْ",
          "options": [
            "وَجِلُونَ",
            "فَتَحْنَا",
            "وَأَعْرِضْ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "and turn away"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "فَٱصْدَعْ بِمَا تُؤْمَرُ وَأَعْرِضْ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "أَدْبَٰرَهُمْ",
            "عَنِ",
            "فَظَلُّوا۟",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "فَٱصْدَعْ بِمَا تُؤْمَرُ وَأَعْرِضْ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "كَفَيْنَٰكَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱسْتَرَقَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "15:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 627,
          "question": "_____ كَفَيْنَٰكَ ٱلْمُسْتَهْزِءِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "إِنَّا _____ ٱلْمُسْتَهْزِءِينَ",
          "answer": "كَفَيْنَٰكَ",
          "options": [
            "كَفَيْنَٰكَ",
            "فِيهَا",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "وَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "[We] are sufficient for you"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "إِنَّا كَفَيْنَٰكَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَهْزِءِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَهْزِءِينَ",
            "ﱙ",
            "أَنَّكَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "(against) the mockers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "15:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 630,
          "question": "_____ يَجْعَلُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّسَّنِىَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَجْعَلُونَ",
          "options": [
            "يَجْعَلُونَ",
            "مَا",
            "إِنَّا",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "set up"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْعَلُونَ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "مَعَ",
            "ﰲ",
            "يَجْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْعَلُونَ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِلَّا",
            "ﱜ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْعَلُونَ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "فَكَانُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "إِلَٰهًا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْعَلُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "ﰩ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْعَلُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "هُوَ",
            "مِّنَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "But soon"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْعَلُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَحَدٌ",
            "تُؤْمَرُ"
          ],
          "translation": "they will come to know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "15:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 638,
          "question": "_____ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "هُوَ",
            "وَحَفِظْنَٰهَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَلَقَدْ _____ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ",
          "answer": "نَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْمُسْتَـْٔخِرِينَ",
            "نَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "We know"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ _____ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ",
          "answer": "أَنَّكَ",
          "options": [
            "بِغُلَٰمٍ",
            "تُؤْمَرُونَ",
            "بَيْنَهُمَآ",
            "أَنَّكَ"
          ],
          "translation": "that [you]"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ _____ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ",
          "answer": "يَضِيقُ",
          "options": [
            "جُزْءٌ",
            "يَضِيقُ",
            "مَا",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "(is) straitened"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ _____ بِمَا يَقُولُونَ",
          "answer": "صَدْرُكَ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "صَدْرُكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "your breast"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ _____ يَقُولُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "رَوَٰسِىَ",
            "بِمَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا _____",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَأَنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they say"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "15:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 645,
          "question": "_____ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "فَسَبِّحْ",
          "options": [
            "فَسَبِّحْ",
            "سَافِلَهَا",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "وَزَيَّنَّٰهَا"
          ],
          "translation": "So glorify"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "فَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ وَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "بِرَٰزِقِينَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "بِحَمْدِ"
          ],
          "translation": "with the praise"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ _____ وَكُن مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَكُن",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ _____ مِّنَ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "وَكُن",
          "options": [
            "سَبْعًا",
            "يَوْمِ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَكُن"
          ],
          "translation": "and be"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَكُن _____ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مِن",
            "مِّنْ",
            "فَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "سُكِّرَتْ",
            "إِنَّا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "those who prostrate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "15:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 651,
          "question": "_____ رَبَّكَ حَتَّىٰ يَأْتِيَكَ ٱلْيَقِينُ",
          "answer": "وَٱعْبُدْ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَٱعْبُدْ",
            "لَأُزَيِّنَنَّ"
          ],
          "translation": "And worship"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "وَٱعْبُدْ _____ حَتَّىٰ يَأْتِيَكَ ٱلْيَقِينُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "عَنِ",
            "لَيْسَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَٱعْبُدْ رَبَّكَ _____ يَأْتِيَكَ ٱلْيَقِينُ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "مُّنظَرِينَ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَٱعْبُدْ رَبَّكَ حَتَّىٰ _____ ٱلْيَقِينُ",
          "answer": "يَأْتِيَكَ",
          "options": [
            "لَظَٰلِمِينَ",
            "يَأْتِيَكَ",
            "بَلْ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "comes to you"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَٱعْبُدْ رَبَّكَ حَتَّىٰ يَأْتِيَكَ _____",
          "answer": "ٱلْيَقِينُ",
          "options": [
            "ٱلْيَقِينُ",
            "ﰒ",
            "فَأَنظِرْنِىٓ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the certainty"
        }
      ]
    }
  ]
}